陪我溫IELTS

準備三月中考IELTS 順便分享下心得
目標係listening, reading 9.0
Writing & speaking 8.0

今日研究下 傾下listening
之後會再每part慢慢討論
有問題 一齊討論下

Listening
今日講下最簡單既listening先
綜合咗好多網上既貼士同攻略
知己知彼 百戰百勝

首先了解咗考試形式先
30分鐘播碟 + 10分鐘抄答案落答題紙
有4個部份，總共40題
錄音只播一次

播每一個部份之前都會有講解一下個狀況，例如: 你將會聽到一個係語言學校既對話。 You are now going to listen to a conversation in a language school. Peter is registering for a course and talking to a lady at the student services counter.

之後會叫你睇題目，read question 1-6
有時，第1至5題係第1,2頁
而第6題係第三頁 要揭去第3頁
所以要留意清楚播呢段錄音要答幾多條

播錄音之前會有20-30秒俾你睇題目
呢個時候 有標題睇標題
大概係關於咩 會有咩人講野
之後睇問題 間低重點
再睇下有咩答案簡 全部睇哂
無答案簡就睇下要答咩 大概估下

常見題材 (Common topics)
第一部份
兩個人既日常對話
例如: 電話對談，租車，餐廳訂位，酒店預訂，報讀課程，約人見面，討論電視節目，旅行計劃，投訴

第二部份
一人獨白 (日常生活)
例如: 導遊介紹地方，介紹慈善機構/公司，廣告，節目/電台主持清談，餐廳介紹，講解規則

第三部份
三至四人對話 (學術性)
例如: 學術討論，討論功課，事業選擇

第四部分
一人獨白 (學術)
例如: 演講，講座

問題種類 (Question types)
1. Short answer question/ sentence completion/ summary completion
2. Form/ table/ note completion
3. Diagram/ map/ flow chart
4. Matching

注意事項
1. MC要幾多個答案
A)一個
B)幾個 (幾個1分)
C)幾個 (1個答案1分)

MC既答案就咁寫a/b/c/d就得
例如 a) summer
就咁寫a 就得 唔洗寫a)summer

2. 字數限制
No more than 3 words
咁就最多只可以寫三個字

No more than 2 words and/or a number
最多兩個字同一個號碼
例如: 60 black bags

3. 大楷 細楷
簡好用大楷，成份卷都要大楷
如果用細楷，小心人名同地方名。
例如: Mr. Brown/ Hong Kong

4. 數字
可以寫 five 或者 5
如果寫五百萬，可以寫 5 million

16/60
好多人都聽唔清楚係sixteen定sixty
其他 13/30, 14/40, 15/50, 17/70, 18/80,19/90都係

5. 唔可以用縮寫
例如 they are (x they're)

6. Spelling
有無串錯？ 有無s?

7. 時間
同一個時間通常有兩個講法
例如: 1:50
One fifty
Ten to two = ten minutes to two o'clock

8. Grammar
如果係short answer/填充既，大概可以check下grammar有無錯

Subject verb agreement
例如: .... are playing.
咁個答案一定係眾數
如果個答案係The girl 咁一定有s 即係the girls

To infinitive / +ing
例如: I want to ... English.
通常to之後都係跟個base form
咁個答案係learn 唔會係learning

另外，Short answer/fill in the gap都大概可以9估下個答案既
例如: He would like to meet ...
A) 跟at
He would like to meet at ...
答案可能係
i) 時間: 5pm
ii) part of the day/week: noon/ weekend
iii) 地方: the station

B) 跟in
He would like to meet in ...
i) 時間: 2 hours/ 2minutes
ii) 月份: May
iii) 年: 2018
iv) 季節: summer

C) 跟on
He would like to meet on ...
i) 星期: Monday
ii) 日期: 1st May

D) 無
He would like to meet ...
i) now/ immediately
ii) 人名: Mary / (with) Mary

另外，例如個答案係hospital
如果係短答，個答案就咁hospital就得
但填充就要留意grammar
例如: The best place to meet is at the hospital.

陷阱
1. 五時花 六時變
明明講好咗7點係地鐵站見，之後會同你講不如七點半見啦
通常都會講哂所有選擇出黎，跟住到最後先話你知想點

最後既小貼士
1. IELTS listening無得懶 多聽
主要口音係英國口音
可以去聽多啲BBC news/ 英劇
其次可以聽下TED talk

其他口音係 澳洲/美國/加拿大/新西蘭/愛爾蘭同歐洲國家

2. 唔好留空任何一格 因為答錯唔會扣分

3. 答案係順住問題出現

2月18考 好迷惘
會操幾多卷？

留名

留名 得3

咁快
諗住writing先操下咋 其他無咩問題
你之前考過未？

聽日講下reading
研究完listening好攰
但listening其實係最易

英文高手 仲洗咩人教

就尼考無温過
aim 7.0 only
對writing無乜信心
可以點臨急抱佛腳？

未考過 而家都係集中溫Writing同Speaking
其他兩份卷應該都ok
分析多d卷啦

分享下 一齊溫下啫
我都好驚writing唔夠分

強帖留名

你幾時考呀？ 我未有咁快講writing
睇多啲sample answers
大概知道要寫d咩會高分
自己再試下寫 再對比下差啲咩
我上次剩係睇咗samples 無練過 有啲低分
所以最重要 真係要寫!!

有冇咁勁
我都係listening同reading 8.5 and 8 respectively

其實正路 speaking同writing都係productive skills
一定係講多 寫多先會進步
好呀 之後會分析下

之前考過但已經過左期，都想係今年內考番

thanks

考過一次7.5 aim8留名

無呀 我個目標黎架咋
希望做到啦
Listening朝早考 好易會突然發夢
試過因爲咁miss咗個答案
今次要早啲瞓

諗住幾時考？
而家好貴

加油

支持

要小心writing 有特定format 唔跟住就會得返5.5
利申writing5.5

一齊考

有個大概要寫啲咩
不過 跟guideline寫就無問題 之後講下
利申好擔心writing會低分

writing 得個6...
我覺得proofread好重要

不如講下 speaking part b嗰2分鐘 題目 點樣講啦

上次喺澳洲考 個題目大概題講下見過最polite的人，要講2分鐘

結果講咗一分鐘都唔知有冇就諗唔到有咩講

最後speaking 4.5

7.5 + 6 + 6 + 4.5 = overall 6

其實我aim每份倦都有6 for移民用

我覺得writing係最難
普遍都係writing低分
好多野要兼顧 grammar唔可以錯
Vocab要夠多元化
句子要夠複雜

你係咪我個friend黎 你仲係澳洲定點？
我都係移民用 不過專業人士要8877
考唔撚到 真係收皮 而家其實差writing就掂
之後會講呀 今晚搞完listening有d攰

你認錯人啦

我個職業要4個6先可以apply技術移估

4個7 就會加分

writing仲易過vicab, 其實可以靠背d vocab, sentence structure, etc..,
不過自從中學畢業都冇理過英文

其實我個friend唔使走呢條路
你打算去邊個洲？ 可唔可以透露下咩職業？
係香港讀中學 考過ce al既人 啲vocab好勁

你男朋友真係靚仔？

NSW, 你都係去澳洲？

其實speaking有6 移民就應該冇乜問題

建築相關行業

2月18號考
冇溫過等仆街

退休絲我陪你

諗緊去塔斯 不過唔去澳洲都得既
一齊加油

你目標係咩？ 有心唔怕遲

俾你發現咗我
係咪一齊考

我要去exchange所以都要考

因為你個post我申請ac 留名
因為怕搵唔番你個po
我都有興趣考ielts
我男朋友好靚仔

係喎 報同一日相認

多謝你
希望幫到你啦

搵最好身材嗰個

留個名先
樓主加油

搵大眼矮妹

Yeah 聽日再見

你係咪有研究開IPA?

見你之前開po問讀音 以為你有

想溫vocabulary 係咪上網搵就得，大家有冇咩好介紹

想知2月再下一次幾時開考

2月11號考，目標6.5，做極pp頂盡都得5.5，好想去exchange啊

Hkcc尖子 IELTS有9 仲有研究linguistics
果然係人中之龍

我自己覺得vocab唔係就咁溫就得
係要浸下 睇得多 慢慢就識用
自細媽咪培養咗我閱讀既習慣
同埋學習動機都好緊要
香港好著重你學習係為成績
好少係引起你既興趣 再令人想繼續學

如果英文唔太好
唔好一開始就睇啲好深既書或者報紙
一黎就睇哈利波特應該會好快沉
因為有好多好深既字 要係咁查字典 好無癮
由淺入深 去書局或圖書館睇下兒童英文書
同埋 有時你識個字既意思
但未掌握到點用 識幾字都無
一步登天無可能 所以真係要俾啲時間

不過 每個人既學習方法唔同
最重要要係知道邊一個啱自己

初級兒童書推薦: Mr Men & Little Miss系列
中級: Jacqueline Wilson
其實有好多，
不過呢啲係我以前啱啱學英文睇過

自己上網睇啦 不過二月無得報啦

下次叫雞俾返錢 ok?

加油呀

6.5

speaking點溫

3月4考留名

Lm 有機會都想考

絲打可唔可以講下reading 同埋writing嘅第一part

到底背啲上升下跌句子有無用

呢個遲幾日講下

遲你一個星期 唔想分開兩日考

佛you絲 心情好啲未？

夜小小po上黎 今朝溫溫下好眼瞓
走咗去瞓覺 hea到而家

你背咗實有用架
不過如果佢唔出graph 出地圖個啲你就gg

誰輕輕留下負皮

想考lm

你咩職業？

TAS係靚，但應該會比d大城市難揾工D喎

Year1考過
Reading 9.0
Listening 8.0
Writing 7.0
Speaking 8.0
最後8.0

其實你係咪好大壓力？

裸跑
Listening :9.0
Reading: 8.5
Writing: 6.0
Speaking: 5.5

點搞
same 澳洲撚，需要4條7

其實你都可以分享下
我都想睇下writing可以點樣再拎高分啲
Speaking有8.0唔係問題 比較擔心writing
第一次考都遇過華人女考官
不過普遍女人都嚴啲

叻仔

技術移民？

你係邊考 聽我啲朋友講澳洲考speaking難啲高分

American with south Asian flavour

lm

你咁有料又唔share下 係咁抽插
好on9 無啦啦入黎撩交嗌

Lm

你連佢都唔識
連登保安 專門研究ce dse 唔知考左幾多次
好似係

依家有啲人係需要考
需要考嘅就需要溫
你想唔想考無人會批評你
依度唔係討論ielts呢個考試有無用好唔好
你咁勁可以唔使留係度
相信你咁勁都唔使要垃圾幫你搵你存在感

留名

搭單問，之前有個英文 post 好勁嘅，發音講到好勁，alveolar ridge bla bla bla 好多嘢，搵唔返

Lm..男友要考...
佢英文唔差但唔識考試

我未去澳洲之前 係香港考架
希望依架speaking會好啲

咩職業

除咗4條7外，可以用工作經驗搭夠喎

我聽日再上水

樓主分享有心

大家其實唔需要覆條撚樣
Just another attention whore who couldn't help boasting himself

嗰行注冊要求嚟，唔再講啦
巴打係邊個state？

留名
18號考 乜都冇溫過
我想全過6 overall 6.5咋

1月7考左
Listening 5.5
Reading 6
Writing 5.5
Speaking 6
Overall 6
Aim at least 6.5，所以嚟緊會再考
Lm學嘢

我由7做到10，做到傻咁濟
同埋我都仲係好多位錯on9嘢，仲有reading個啲heading難到癲
不過我本身底都唔好，dse得2

將會去NSW, 而家係香港儲多年零 工作經驗 同 考ielts先夠分

加油啦你

有冇speaking 7心得？

2月18考 乜都未溫過
dse得3
可以點谷

想問下academic writing part 1 描述data 洗唔洗分開逐個描述？定就咁summarise data 就得？
睇坊間啲ielts話要分開描述，但有啲就話唔洗
求指教

讀U果時考overall 7, 點知grad左幾年後早排考返結果得返6.5
Writing完全無晒手感 organize唔到
想問下巴絲點樣improve writing？
同埋邊個網有最新pp可以download 來練下?

留名學野

樓主是咪畀上面個痴線佬嚇走左啦

Sorry 呻少少 希望之後唔洗再呻
我開呢個po 其實純粹想分享下溫書既成果
唔係想刷存在感或者要show off自己英文
無意引起無謂既鬧戰

過去十年大部分時間係外國生活
其實都仲有好野唔識 要學習既野仲有好多
係學習路上都不斷有唔同既人幫手
所以而家有少少時間想試幫下其他人
係網上面用文字教 其實都唔容易

每個人要考ielts既原因唔同
原本諗住考黎做技術移民 而家計劃趕不上變化
我個目標9up下 總之至少要8877
咁無理由明知滿分係100分 target 拎90分架嘛
希望大家一齊努力 拎到自己想要既成績

原本諗住可以一日一篇 但唔想為求其po出黎就算
因為我都係上網睇下 (至少十頁google search)
用好多時間 抄完重點 整理完 再翻譯返中文
(打中文好慢 又用咗好多時間)
所以有時可能譯得有啲怪
如果有唔明 可以問下 等我解釋返
分享既都係我自己覺得有用
咁我覺得有用既 你可能覺得無用
每個人學習方法唔同 所以我個套未必一定啱你
希望無誤人子弟啦

原本諗住呻少少 點知打多咗
Sorry for 1999
多謝你地留名同正皮

Reading

時間: 60mins
問題: 40條
文章: 3篇 (Academic)
文章來源: 書籍、刊物、雜誌同報紙
因為文章無特定讀者，所以術語一定會有簡單淺白既解釋。

呢個分兩個部分講
1. General strategy
2. Question types and examples

今日講part 1 先

基本要注意既事項 (其實同listening有啲似)
•睇題目
•字數限制 (No more than 3 words and/or a number from the passage, one word only, no more than 2 words)
•唔會出縮寫(例如: they've)
•連字計一個字 (例如: ice-cream)
•串字
•文法 (眾數, subject verb agreement,etc)
•無扣分 (唔好留空)
•答案通常搬字過紙 (may use your own word)

咁reading其實要考你既係...
•識唔識搵主旨、重點同細節
•明唔明邏輯論述
•睇唔睇到作者既意見、態度同目的

最常用到既閱讀技巧有
a) Skimming略讀
b) Scanning細看

a) Skimming 略讀
呢個係好快咁睇篇文去了解篇文既主題/概念
重點係 快!
有幾種方法
1. 好快咁睇哂成篇文 唔係慢慢讀 唔洗好仔細咁讀
2. 睇第一段同最後一段
3. 睇每一段既第一句同最後一句
4. 睇標題、副標題同圖解

練習方法 (特別係slow readers)
練習！ 練習！ 練習！
睇咗好多建議都係叫練習 讀多啲 無捷徑
開始既時候可以隨便簡任何既英文文章讀
重點係你要對篇文講既野興趣 去培養閱讀既習慣
接近考試既日子就開始睇英文雜誌、報紙、刊物同書 (基上係考試文章既類型)
睇下past paper 熟習考試題目同問題
(臨急抱佛腳既朋友就係咁煲past paper啦)
睇文每日30分鐘就夠 持之以恆
你就會開始讀得快！

b) Scanning 細看
呢個係搵指定既資料 (specific information)
原理就好似你查字典咁
例如要查persistence
你大概知佢係邊 唔會花時間由A開始睇

做法係睇完題目 知道去搵咩keywords/ideas
例如: how much is an apple?
咁你大概都知要搵數字同埋有可能有貨幣符號

注意: 問題既keyword 同 文章既keyword通常會係同義詞 唔會用同一個字
例如: misconception => mistaken views
International standards => worldwide regulations

貼士:
1. 當你略讀既時候，可以間低指定資訊
例如: 人名、地方名同機構
當你之後要搵 就可以快啲搵到

2. 唔好因爲副標題個keyword同問題既keyword一樣而被誤導。要知道個段既意思，咁可以用skimming略讀第三點。睇個段既第一句同最後一句，因為普遍都會係好似咁 ...

Let's start with the main point of this paragraph. Bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla so my main point again.

中文版:
我好鍾意屌人老母。啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦。
所以我屌你老母！

大概我自己既做法係
1. 睇問題
2. 略讀成篇文、 間低重點、圈數字
3. 再睇問題
4. 搵答案

聽日打得哂就講問題種類同例子
Happy revision!

而家簡單答下
我睇過既建議係唔洗逐個描述
其實好on9 如果要每一細項都好仔細講
提議係:Trend係咩 最多 最少 同extreme case

返黎啦

Support

留名
應該下個月都報考

樓主加油

我18號考瘋狂做緊

樓主真係感激萬分
小弟係個19asso仔
見gpa ok 就自我感覺良好
到而家要報non jupas先醒起自己dse得2
連minimum requirement 都唔夠
局住報ielts
先再醒起自己係英文文盲...
家下應該會報下個月的試
所以真係好多謝樓主出po分享心得
有冇計可以一個月操到上6.5？
點解你地個個英文咁好....

唉明明想要搞好英文...但結果得個想字如今已與dse事隔3年都仲係癈柴...明明當年仲發誓神劈願話要學好英文...

家下個人好慌所以9up左咁多
離題甚遠 sorry..

多謝你 同埋你上一個留言

一齊三月中考

你都加油

唔係想打沉你
今日睇過有篇野係話 無可能一個月內特飛猛進
不過 我覺得無野係無可能
如果你每日都花啲時間同心機 一定有可能！
每日搵篇文讀下 聽下TED talk
講同寫 暫時未諗到
不過做住先 練習多啲 做下past paper
You can do it

感謝樓主

可唔可以講下
Writing part2
議論題&討論題
個寫作框架應該要點

11號就考

form 6 考過
reading,listening 8.5
writing 6, oral 5.5
overall 7.5

now year 3 ,遲d想考過
aim all papers over 7

你等下先 未有咁快

瘋狂做past paper

咁應該no problem啦

speaking ＆ writing 求救
speaking 真係毒撚天敵，中文都講得唔叻，唔好講英文

NSW好垃圾
（利申：NSW撚）

共勉之

你都等下先 未有咁快

NSW 有咩咁吸引你地？

I want 7.5

你就快考 做多啲past paper

L9 R8 S6 W6 上 SW上7 求教

overall 8
最大瓶頸位係writing

想拿overall 6 分
之前dse英文3
而家year 4, 有無機

想結婚
之前拍過兩次拖
而家拍咗兩年，有無機？
講笑

你溫書咪有囉

我都唔知 未溫到writing
個考試成二千蚊 好撚貴
Reading其實我無需要溫
但想睇下有咩技巧 幫下英文差少少既巴絲

我都求教呀
啲貼士好似啲女人咁 一時一樣
媽 好亂呀

做緊Cambridge系列啦

仲未開始 仲有成個半月
無咩動力

睇到你好有心機整理
相信會幫到唔少人
因為英文差既都唔必有能力網上自學

手殘

樓主出speaking 定writing 先?

小弟驚speaking多 elaborate 果方面比較弱 想aim 6.5 唔知點準備好

聽人講最好講到等個考官stop你

18號考真係好撚驚
讀緊19asso既我表示好辛苦

但係我做極FIB/match info to paragraph都係係咁錯

哈哈 其實我都唔知幫唔幫到架
因為英文唔掂都好耐以前既事
以前係香港上英文堂有陰影
個老師播首歌 填歌詞
填得唔夠 要出去一齊唱

之後 去到外國逼住日日講
英文又勁差 日日喊

而家又覺得自己ok 所以好撚懶

出埋reading 應該出speaking先呀
屌你老母 writing應該要準備勁耐
Speaking都係自己9up 1分鐘定2分鐘個度最難

你個名
你驚咩？ 驚黎無用 做多啲paper啦

屌 啱啦 今日就係睇matching有咩tips
屌以為無撚用 咁盡量今晚或者聽日出
Fib係咩？

下個星期六考第3次 唔想再考了

下個月都係第三次 不成功 便成仁
今次真係出盡奶力

留名 應該過多一兩年會考，有冇辦法打好個底

覆埋你再整理啲notes
你睇住reading個po先

睇下講哂考試模式之後仲有無心機
有就講下grammar

收到

fill in the blanks
thanks bro

speaking係咪撞到D鬼佬assessor 會高分d?

其實我係考黎去外國讀
16dse eng 半祼考得4 接近5
當時雖然冇刻意溫 但起碼都叫日日見到英文(溫其他科)
我閱讀同聆聽幾好 有睇/聽開英文 只係成日衰唔小心
寫作同說話就大件事啦 成日串錯字 錯文法
說話其實我成日都用英文同自己自言自語 但同人講始終唔同
本身好有鬥志溫 但發生左d事又頹左 一路拖到今日先溫
我只係想全部有6overall 6.5
呷完 大家俾心機溫

想問點溫grammar同sentence structure

由6上8分要幾耐時間

問埋啲答唔到既問題

巴打認真？

用行動黎陪你

有無人有考PTE？

聽日考ielts

Listening日期應該點寫?
E.g. 2 Jan? 2/1? 2nd January ?

Good luck, fighting

same wo diu
邊到考

第一商業大廈淆到賴屎，不過已經冇心機再溫

唉

我都係，巴打

努力 已經很不錯

問題種類

Reading係考你讀野既技巧 唔係考你知識

大概講下有咩類型既問題啦
大路既技巧 睇返基本攻略就得
未睇既 睇咗先
最重要係 閱讀速度 同 詞彙
呢份試卷快既半個鐘做得哂
不過 讀得快 但唔明都無用
所以 無得懶 都係個句
Practice Practice Practice (練習啦 屌你老母)
每日搵野讀下30分鐘

1. MC題
•考你明唔明主要意思 同識唔識搵指定資料
•有幾種 (四選一、五選二同六選三)
•問題有兩種型式
a) 完成句子
例子: Farmers in England
A)
B)
C)
D)

b) 答問題
例子: Which one of the following increased in Australia?
A)唔關事既答案 文章提都無提過
B)相反既答案
C)文章有講過，但而家唔係問你呢樣
D)正確答案

•寫英文字母就得 (A. Summer 就咁寫A)
•睇清楚題目，條問題究竟係問乜
•略睇問題同答案 => 再間低key words => 搵答案

貼士:
•搵同義詞，keywords未必會出現
•用消除法 (删走錯既選擇)
•問題係跟文章個flow 第二條答案一定係第一同第三個答案之間
•篇文講既就係啱既
例如:篇文話你老母係男人，咁你就要答係男人

例子:

睇問題同選擇先
Question 1: Which one of the following increased in New Zealand after 1984?
a) farm incomes
b) use of fertiliser
c) over-stocking
d) farm diversification

Keywords有咩？
我見到increase, New Zealand 同after 1984
咁可以有變化既字就係increase
Increase有咩同義詞呢？
Grow, rise, expand
再快速睇下有咩簡
哦！ 有收入、肥料、存貨過量同多元化
唔識啲字 唔撚驚 睇下篇文先

好！搵到一段有勁多keywords
In the late 1980s and early 1990s some efforts were made to reduce farm subsidies. The most dramatic example was that of New Zealand, which scrapped most farm support in 1984. A study of the environmental effects, conducted in 1993, found that the end of fertiliser subsidies had been followed by a fall in fertiliser use (a fall compounded by the decline in world commodity prices, which cut farm incomes). The removal of subsidies also stopped land-clearing and over-stocking, which in the past had been the principal causes of erosion. Farms began to diversify.

咁再睇返有咩選擇先

Farm incomes- cut喎
咁唔會係啦

Fall in fertiliser use
肥料使用下降咗 問題問增加
咁唔識肥料唔緊要啦
b又係錯既

C呢 over stocking stopped
咁停咗 就即係錯啦

所以就得返D
答案就係Farms began to diversify
雖然無出現increase既同義詞
但開始咗 所以就係增加

真係考個陣係好鐘意fake9你
個d keyword會係咁出現
你以為搵到佢 其實下一段先啱
唔好見到keywords就狗衝
所以文盲既巴絲要睇清楚keywords前後係講咩！
呢個就係我做reading既思路

2. 真/假/無提
•有兩種
a) Yes/ No/ Not Given (意見)
b) True/ False/ Not Given (事實)

•最大問題係Not Given
通常就算篇文無講過 都會9up下等你以爲自己痴線
大概就係搵唔到就係無講過
例子:
文中: Apple is healthy.
Q. Apple is good for you.
True

Apple is healthy.
Q. Apple is bad for you.
False

Apple is healthy.
Q. Apple is red.
Not given
呢個你明知蘋果係紅色
但篇文無講過都要答Not Given
呢個通常係最難既一部分

•注意字眼
例子1: some, all, mainly, often, always, occasionally
呢啲字係考你有無成句睇
Coca-Cola has always made its drinks in USA.
Coca-Cola has mainly made its drinks in USA.
兩句其實差一個字，個意思已經唔同咗

例子2: suggest, claim, believe, know
The man claimed he was a British citizen.
The man is a British citizen.

3. 短答題
•最簡單 同時亦係最易失分
•字數限制 講咗好多次 睇清楚可以寫幾多隻字
•通常問wh questions (when, what, where, who etc)

例如:
問題係
Where do most employees collect their wages?
文中提及
"Generally employees pick up checks in their department"
答案呢
Their apartment
原來係唔需要包括埋preposition

貼士:
•搬字過紙
•答案順住出
•應該就唔需要連字(e.g. E-book)或者 縮寫 (e.g. She'd)

4. 填充題
•table/ flow chart/ diagram/ note/ sentence/ form/ summary
•有兩種
a)有選擇 b)無選擇
有選擇既答案 會用文章既同義詞 唔會用一樣既字
無選擇既 就好似短答咁 同埋有字數限制

要留意文法

5. 配對題 matching headings to paragraph/matching opinions to sources
•最難 同 最花時間 (因為有太多野要睇 太少時間)
•千其唔好只係睇每段第一句同最後一句
略讀每段 => 決定個主意係咩
點解個作者要寫？
分別出個段既重點同輔助資料
輔助資料係去支持個重點
只係睇個段第一同最尾個句就get唔到個段既意思

•標題既選擇一定會多過你要既答案
•睇哂所有標題 再間低重點
•略讀成篇文章 間低重點

•唔好因爲標題同個段有相同既keywords就以為係啱

出咗啦 唔知幫唔幫到你

我自己覺得普遍女考官會嚴少少

加油呀 休息下咗努力過

我都3月中考

買本書學下
龜叔個個唔錯
不過全英 你有無問題？

我一定要考IELTS

Good luck

我見過係 2nd January 或者 January 2
2 Jan唔肯定

你係咪3月18同19？

有冇人18/2 hkma考

仲未開始溫

留名睇writing skills

琴日考左啦 reading listening Cambridge仲難過ielts份卷

可能最後個個都高分結果成績又係食屎

覺得自己考成點？

reading listening 唔錯
writing 仆直 平時水準都無
speaking 好驚佢俾低分我 自覺還可以

完。

Toefl亂入

等你好消息

唔識toefl

其實speaking 時
講sorry 有冇問題
有時覺得聽美式口音
仲舒服過英式口音

無吓嘛

天才
又係你

入黎支持下你

應該無
例如: sorry can you repeat the question please?
I'm sorry I didn't quite get/catch it.

口音就見人見智啦

攬下先

目標咋 未必考到

原來你咁撚勁

睇我起底 我地識架喎

屌你老母 扮新人

跪求past paper source

班撚樣夾埋屌走左我
索性改名同唔撚返去
Btw 你考咁高有咩用

我無source呀 之前龜叔有po到 (好似)
你睇下頭幾頁有無

係喎 佢對ielts好有研究

考得高先有洋腸食 好似係
原本諗住移民 不過而家可能有變化
你要考咩？

移民都唔使咁高啦
唔使呀上次攞7（都幾年前）
有機會再考先問你

我有一個online source 唔知岩唔岩大家洗，已經做過幾次，所以想再做多少少咁

考前預8
考緊預7
考完預6
放成績5

Sosad 爭咁遠

咁 啦 份新工點？
屌 頭先你話我地識 我以為係我啲同學

Sharing is caring

好灰

其實我上次只係同批同brett講情緒方面d野
佢地插嘴鳩屌我
我話佢地垃圾
跟住佢地起晒鋼屌走埋我，仲屈我狗公

其實唔啱咪唔傾囉 無咩所謂
我成日都skip架啦

[pink]佢地喪屌 人多蝦人少
我廢撚事嘈

裸考 無做過paper
Reading6 listening7 speaking 7 writing 5.5 overall6.5
好後悔唔溫

我裸考都係咁上下
都幾年前

呢個真係好撚慘 早知我操多啲睇數據個篇文

其實speaking 點攞到6.5-7
上次第一次考
佢問我野
我都係答兩三句
係咪答得愈長愈好

7同6.5 真係唔同世界
7嘅話要有組織 vocab要多 句子要多啲變化 又要fluency

我話樓主

樓主勁野黎
食開洋腸

呢個唔知對大家有無用
朋友share俾我

大龜哥你之前分享個一個大陸資源網可以down ielts. Resources, 可唔可以分享多次

writing 議論型題目
應該寫曬正反兩邊
再寫我既立場+論據
定
淨係寫我既立場+論據就ok

4月頭

我11號考左GT等result

比兩條link大家參考下，我覺得好有用，如果old news請ignore

另外我有比＄上ielts8 個course，超有用，我本來大概5.5水平，上左1個月已經考第一次，writing即攞7.0 有興趣自己google

我reading 唔得，得5.5，over all6.5
今次考到第三次，希望過關

Ielts 8個course 有無詳細d
我差writing 同speaking

咩ielts 8 course, google 唔到

Google ielts success 8
申利：我是學生，非打手

有冇爸打講下writing
後日考

巴打有無writing skills過兩招

i got reading listening 8 speaking , writing 6 last time, aim at straight 7 this time.

any tips?
I registered the general one

how much is it ?

好有心

如果巴絲打有興趣，我就forward 我上果個course d simple essay 比你地參考下。
連登好似冇pm? 我create 左個 yahoo temp email ，你email 我forward d simple 比你。

唔記得比個email
online1117-7days@yahoo.com.hk

Sent了

Speaking

講咗計分方式先

計分有四個標準
1. 流暢度同連貫性
2. 詞彙
3. 文法廣度同準確度
4. 發音

1. 流暢度同連貫性
•流暢
流唔流暢？
會唔會講得好慢？
會唔會重複講 講過既野？
可唔可以自然用到話語標記？(well, I mean, so, to begin with)

•連貫
有無答到條問題？
係咪言之有理？
有無離題？

9分:
流利地講到 好少重覆或改正
停頓 唔係諗字或者諗文法
連貫地講到 用連接詞去連貫令到通順
充分同適當咁發展個話題

7分:
基本上無明顯既唔連貫
會因為詞彙停頓、有重複同自我改正
有用連接詞同話語標記

5分:
基本上可以保持到個flow 但會重複、自我更正同講得慢
濫用一啲連接詞同話語標記
可以流利地使用簡單句子 但用複雜啲既句子會影響流暢度

2. 詞彙
用既多數係咪基本既詞彙？
有無夾雜一啲唔常用既詞彙？
用得正唔正確？
有無唔同詞彙去表達唔同意思？

9分:
係所有話題上
精確、靈活使用詞彙
自然、準確運用成語

7分:
係大部分話題上
可以靈活地使用詞彙
用到一啲唔常見既成語/詞彙
明白唔同既說話風格同配搭 但有用錯既時候
有效地paraphrase

5:
能夠係熟悉同唔熟悉既話題上講到 但詞彙上會有限
唔太靈活
嘗試paraphrase 但有時得 有時唔得

3. 文法廣度同準確度
•語法廣度
識唔識用簡單句子同複合句？
有無用唔同既時態？

•準確度
語法啱唔啱？
(Plural, subject-verb agreement, tense, pronouns)

9分:
靈活、自然地使用a full range of structures
正確使用(有犯到英語為母語都會犯既錯)

7分:
用到複雜既structures 但唔算太靈活
雖然有語法既錯誤 但可以流利地講到無錯既句子

5分:
有簡單句子 合理既準確度
有限既複雜句子 但通常都有錯 而且難理解

4. 發音
•語音
係咪容易聽得明？

•節奏
語調係咪自然？
重音位啱唔啱？
停頓位啱唔啱？

9分:
Full range of pronunciation features
(Individual sounds, word stress, sentence stress, weak sounds, intonation)
精確
靈活運用
輕鬆地聽得明你講咩

8分:
Wide range of pronunciation features
偶有失誤
容易聽得明，但母語有少少影響

6分:
A range of pronunciation features
有時候有效運用 但唔係好保持到
基本上聽得明 但有時發錯音/讀錯字 所以會唔清晰

大家覺得IELTS定TOEFL難啲？
我見好多人都係傾IELTS
是咪TOEFL太易？

利申：中五考咗TOEFL，百零分嘅廢J

陣間祼考等死

其實idp 份卷同british council 有冇分別
今日考完idp

睇咗幾個網都話無分別
Ielts係由university of Cambridge, British council 同idp共同擁有
只係邊個監考 因為份卷係一樣
考官都係用同一個方法訓練出黎
不過 唔排除有考官會鬆手啲或者嚴啲

Speaking

1. Interview
2. Talk
3. Discussion

1. Interview
考官會先自我介紹 再確認你既身分
之後就會開始問基本既問題
例如: 屋企、屋企人、工作、學業、興趣

呢part可以叫考官重複條問題 但考官唔可以解釋條問題

2. Talk
考官會俾張task card你
你有一分鐘去諗同寫低notes
跟住就要講一至二分鐘
講完 考官就會問一、兩條問題

考官會嚴格地控制時間

3. Discussion
考官會問一啲同第二part有關既抽象問題同概念

呢part如果唔明，可以叫考官解釋條問題

貼士:
1. 流暢度勝過一切 (講得流暢好過浪費時間去諗一個最好既字)，雖然講得越多越好，但切忌重複。
2. 唔好背答案(考官好容易會發現你背答案)
3. 爭取時間 (其實考試好少會明哂所有野，就算明哂，你都可能需要時間去組織下) 最初級既就係重複條問題，不過最好既方法係讚美下條問題
例: I've never considered that before but it is an interesting question
4. 如果有唔明既，唔好緊張，誠實地問/要求解釋。呢個可以表現到你既能力去溝通。
例: I'm sorry, could you please explain?
Would you mind clarifying?
5. 講幾多？
有幾多講幾多，最重要係生動、有趣。唔係係咁重複

6. 講錯點算？
如果你可以好快、好流利地更正自己既，就改 (表現到你有意識同控制到)
如果唔係好識點自如咁更正既，就算。

7. 諗法
你自己既諗法其實幾重要，至少對你有印象
學下一啲片語/字去表達自己
唔好句句都 "I think, I think"
例: I feel, I like, I prefer
(之後再講解)

8. 文法
問題同答案個時態係咪match?
例: What was it like?
It was...

9. 第一印象
雖然呢個唔係計分準則之一，但網上面話你乾乾淨淨好過又油又臭咁去考。
眼神接觸
輕鬆、自然、有活力
始終係個考官俾分你，留低一個好印象

之後再詳細講下個啲discourse markers, time fillers之類個啲
如果其他有咩想詳細講既，講低一齊諗下
開始有啲唔知點溫好

Sentence structure

1. Simple sentence
•1 clause
•Subject + Verb (主語+動詞)
•1個main verb
•用作 表達一個理念

例:
1. I love John.
2. She sings.
3. They are playing games.
4. The train was late.

Main verb
•係指表達時態個個動詞
•underline咗個個就係

2. Compound sentence
•2or more clauses
•2 simple sentences
•兩個主意係平等
如果拎走咗其中一句，另一句句子係可以獨立表達到意思。
•由連接詞串連
例: and, but, so, nor, for, or, yet

例:
句1) I like bananas.
句2) I like grapes.
結合) I like bananas and grapes.

句1) I ate breakfast.
句2) My brother did not eat breakfast.
結合) I ate breakfast but my brother did not.

註:
1)通常被濫用
2)通常顯示唔到幾多呢兩句既關係
例如and將兩個句子串連，但顯示唔到呢兩句有咩邏輯上既關係
3)如果寫作上出現太多呢類型既句子，應該要檢查下係咪可以用到complex sentences.

依排去左邊呀

訓啦柒頭，你真係考瓊8899我切柒

佢英文系的
同埋成日食洋腸

其實我都好灰 越溫越無信心
個試又成差唔多二千蚊 考唔到8877又要再考過
Speaking同writing又真係龍門任你擺
但考其他試又唔得

退休絲

今日考完 感覺又炒
好鬼灰

矮妹
Add我tg: ii3310

龜仔有咩指教

補充返少少琴晚講既

* 對等連接詞
For, And, Nor, But, Or, Yet, So
簡單咁記係fanboys (每個字既第一個字母)
連接對等既單字、片語或子句

3. Complex sentence
•main clause(主要子句) + connective + subordinate clause (附屬子句)
•附屬子句
一定要附屬連接詞 帶住
唔可能成為一個獨立而完整既句子
可以放係主要子句前面，但一定要有逗號分開兩個子句
例: Because Mary and Tom arrived before noon, I did not see them.
•呢類型既句子更清晰同仔細咁表示到句子主要部分既關係
例: before 表達事情發生既先後

•可以分成 7 種 附屬連接詞
功用: 連接主要子句同附屬子句

a) Contrast:
although, though, even though, while
b) Reason:
because, since, everywhere
c) Place:
where, wherever, everywhere
d) Purpose:
so that, so... because +want
e) Result:
so that, so... that, such... that
f) Time:
when, before, after, since, while, as, as soon as, by the time, until
g) Conditional:
if, unless, provided (that), as long as

例
1)Her father died when she was very young.
2)She had a difficult childhood because her father died when she was very young.
3)Although she has always lived in France, she speaks fluent English.
4)Although she has always lived in France, she speaks fluent English because her mother is American and her father is Spanish.

紅色 - main clause 主句
黃色 - subordinating conjunctive 附屬連接詞
綠色 - subordinate clause子句
粉紅 - coordinate conjunctive 對等連接詞

好耐無接觸 有錯請屌

頭3個9 9 8唔難，speaking 8就真係難

Writing 差半分
好驚考完 仲低過之前

都要睇運既 task1易就差好遠

我反而擔心task2多啲
我啲同學好輕鬆寫到啲好靚既文章
同埋啲用字深 仲要好流暢

琴日考完 speaking個陣個鬼佬係part 2
無啦啦講 really?咁
成程都好好笑容 是咪死左
係錄音之前仲同我吹水

定係考得唔錯？ 俾啲信心自己
同埋都考完 唔好再諗

上次1999就5.5
有信心就6
今次又1999feel
條作文難到pk 講咩open area design(no walls between different activities areas)

希望你有好成績啦

朝早會諗唔到野 點作文？
三月要開始早啲瞓

個考官比我既感覺係佢係精神病院出黎
真個個考官應該比佢扑暈左
今次又衰真係無咩時間再考

咁搞笑？ 咁至少輕鬆啲 無咁緊張

本身未開錄音機好正常 一開就口疾

Where did you go

Speaking

* 自然
(用自己識既字，背完一啲好勁既字，又要記埋用法。發錯音或者用錯又會被扣分)
* 講大話
記住呢個考試係睇你英文有幾好
吹下水 有需要既時候講下大話
等自己可以有多啲嘢講
* 講趣聞軼事、自己經歷
Part1同2可以盡量分享多啲自己既野
但part3就唔好剩係講自己，因為係概括地講喺你國家既人或者係全世界
* 呢個考試suppose係兩個人既正常對話
原本以為係formal，因為始終係考試
但其實係Semi-formal，所以避免用太過formal既字或者書面語(例: moreover, futhermore)，但都唔好用slangs或者太informal既字

* Fillers
呢啲有需要sip下時間，用得太多就會好唔自然

-filler sounds:
Umm, uh, ah, mmm, hmmm

-filler words:
Basically, actually, literally,well, so

-filler phrases:
I think that..., you know, what I'm trying to say is..., let me think, that's a tough/difficult one, I've never really thought about that, that's a tricky/good/interesting question, I guess, I suppose.

* Speaking 必勝思路
呢個我覺得幾有用！
基本上好多問題都啱用
其實好啲似諗到咩就講
我睇啲例子 啲人真係好吹得

Q: What type of weather do you enjoy most?

A:
開頭 Opening (Optional):
Hmmm... it's hard to say because I like all seasons but ...

答案 Answer:
I would say summer would have to be my-all-time favourite.

原因/例子 Reason/Example:
You know, summer is just great. There are so many things to do outside, you can be near the water, yes, if it's too hot, it's better to hang out at the beach. I really love the beach and water sports like surfing.

總結 Close:
So yeah. If I had to choose one, it would be summer for sure.

* 唔識答，點算？
千其唔好放棄！
❌ I don't know. I can't answer.
✅ hmmm... that's a tricky question. Let me think about that... yeah... I guess I would say...
雖然話就話俾我諗下，不過唔好真係靜咗去諗

其他例子:
問: What is your favourite colour?
答: Blue. I think. Yeah. Blue, because it reminds me of the ocean and sky. I feel calm when I see the colour of blue. I also like to wear blue, it looks good on me.

問: Who is your favourite family member?
答: Hmmm... that's a tough one. Umm... I would say my older brother. (最好係再加埋原因，例如: My brother and I have the same interest and we both love playing video games. When a new game is released, we would run to the shop to get it and play it all day long. So I guess my older brother would be my favourite person in my family)
註: 唔好keep住用favourite family member, 記住要轉下個字(my favourite person in my family)。其實我無哥哥同埋唔鍾意打機，總之你有野講就得。

問: Is there any other work you would like to do in the future?
答: hmmm... I've never thought about that. Well... I suppose consulting would be interesting because ...

問: Is water pollution a problem in your country?
答: hmmm... that's a topic that is very often talked about in my country. Honestly, I think it is a problem as ... For example, ....

問: Do you like your job?
答: No, I actually hate my work. To be honest, it's not as rewarding and exciting as my previous job. But unfortunately as we moved to Hong Kong, I had to take up this job.

支持一下

退休

有回音未

BrettBrett 睇#330

屌 reading做左幾篇都冇3字頭
好難呀特別heading題 molamola

仲有幾日出result

上年11月考左 general
L 7，R 6.5，S 7，W 7
諗住移民澳洲
目標全7， 有8嘅話就發達
writing 一定最難
唯有平時浸淫多D
上網搵IELTS teacher 同你改文
雖然都收得好貴....
起碼一日寫一偏文
寫足一個月先有機拎7

衰左一次到而家都冇咩心機溫
希望快D有返動力溫書

Heading題好花時間
我通常留到最後先做
加油！

speaking 點操？
我都係要考全7

咁你都係差reading啫 唔洗咁灰
個啲改文...
又要俾錢 我覺得未必學都啲咩
網上咁多免費資源 睇多啲範文
大概都知道要寫咩
你係咩職業同諗住去邊個洲？

講多啲？

Reading listening 幾年前都8 或以上
speaking 同writing 得6
依家每個星期同外國人吹兩次水 每次一個鐘
仲好重香港口音 但發音就好左
想穩拎speaking writing 7

speaking 我覺吹水能力都好重要
我有個FD為左操speaking
去左D鬼佬酒吧做 waiter
當然好難去到咁盡
最簡單上網搵D外國人同你吹下水

都正路 我有用個app 叫 hello talk 都ok

係唔係有個IELTS 試題app?啲考生考完upload 題目
計劃上半年搞掂IELTS 你移民有咩計劃？搵返本行工？

做IT狗，諗住去NSW
其實好灰架，話就話全7有機姐
但機會都頗渺茫
如果拎全8就穩陣好多
不過真係冇咩信心...
而家勁多印度人都用IT做技術移民
個競爭好大
諗起要留係香港做樓奴就灰爆...

佢唔係會flag左supply大嘅職業？
澳洲7月update 職業list
望自己個行仲係到

巴打咩職業？
而家最多人申請係 accountant同 IT狗
account起碼75分先有 invitation
IT狗都要65

有冇人考過PTE, 聽啲印度人講好似易過IELTS

邊到check 個cut off?
construction related engineering

你point test有無65分？
好似至少有65先有機會 仲要等半年先有invitation
你係咪靠ielts拉高啲分？

下面條 link 有得睇

我自己計如果全7就有65分
但 skill assessment 個 part 唔知會唔會比佢拘分
睇左好多印度人都比佢拘左幾年工作經驗
所以其實全8先穩陣

我得幾年 仲要比佢扣幾年
全7 得60
跟上面個網係夠分

我諗起有人講PTE係易過考IELTS
如果PTE ok既，咪試下囉
IELTS 都係考考試技巧啫

skill assessment都要IELTS
過到skill 但冇全7
就再考PTE試下

Engineering 應該唔同計法
但IT要睇你讀個科同你做個行有幾大關連去計你有幾多年經驗
我上網睇大部分IT人都被扣左幾年

加油 望今年成行
等樓主result

仲諗緊wriring點溫
一齊出發

巴打們有無報出面英文班提升英文??

班就99percent 冇咩用 又貴
一對一好啲 但成本效益都唔係咁好
鬼佬收你4/500 一個 鐘

尤其個啲EF , wall-street

吊，呢兩間撚吊都唔撚係真心教英文
錢又無左，英文照舊唔識講
不如拎d錢出外國9遊仲好

我都想試其它試 考ielts考到灰

去日本考ielts比分鬆好多 有日本朋友啲oral同writing勁水皮都有overall 7.5

有 星期一返工

開始操writing
Task 1, Task 2 目標各8篇
有冇人搵過人改文 幾錢？

幾靚

屌 blk撚左
死八婆

post上網睇下有冇有心人幫你執執啦

post 左 睇下有冇人覆

留名
好有用 多謝哂樓主
利申 英國jj 諗住7 8月返香港考 aim6.5

可以幫下眼
唔肯定幫唔幫倒手

十年前考過 唔記得攞8定8.5
AL UE writing A

9978路過

聽日出result好緊張

作左篇文 Writing Task 1

You are studying a short course in another country. Your accommodation was arranged by the course provider. There is a major problem with the accommodation.
Write a letter to the course provider. In your letter,
· say what the problem is
· describe the accommodation you thought you were getting
· ask the provider to solve the problem

Dear Mr. White,

I am Peter Parker. I have enrolled in the summer course of "ABC" college to study English. I am living in a sharehouse arranged by the school. The location is close to the campus. It helps me save traveling time and focus on study but a quiet environment is also very important to study, which the current accommodation cannot provide.

I am living with 3 other students. As they are having a summer break of their study. It seems that they are in a holiday mood. They came back very late and made a lot of noise. They even held overnight parties several times. I have been wake up by them in the mid-night frequently. My rest have been interrupted, so my study.

It is a big contrast to my expectation which was a quiet environment with dedicated students. That would benefit my study and experiences.

I am wondering if your could arrange me to live with my coursemates who share the same schedule and goals.

I am looking forward to your reply.

Yours sincerely,
Peter Parker

same

巴打你打算aim幾多分？
句子連接同grammar都有改善空間
同埋我諗你辭彙唔係好夠

7

你有冇多一兩篇之前寫落嘅文俾我睇睇？

* "I am living" = I am sharing/ I share the apartment = synonym/ paraphrase
* My rest (= it = third person singular) My rest has been interrupted.
* so has my study = my study has been interrupted.
* As..., .... NOT As they are having a summer break of their study.
* You can use present continuous tense to complain about something that happens frequently. E.g. They are always arguing.
* describe the accommodation you thought you were getting - Although you have mentioned it in your third paragraph, it is rather weak in terms of task achievement.

Suggestion:
+ how to paraphrase.
+ use more complex sentence structures.
+ how to paragraph your letter
+ Subject verb agreement

唔知General個standard係咩 9up下

唔知呢個啱唔啱洗

巴打睇下呢條link幫唔幫倒你啦
有咩問題可以拎出嚟討論下

You have seen an advertisement in an English newspaper for a job working in the City Museum shop during the holidays. You decide to apply for the job.
Write a letter to the director of the Museum. In your letter,
· introduce yourself
· explain what experience and special skills you have
· explain why you are interested in the job

Dear Sir/Madam,

Further to your recent advertisement for the position of sales representative of the City Museum shop on ABC newspaper dated 20th February 2017. I am writing to apply for the vacancy and enclose my resume for your consideration.

I am Peter. I am studying Marketing in Hong Kong University.

Apart from my study, I was a student ambassador. Other locals students and I guided international students to adapt to the local society by introducing the local culture and transport. For instances, we led them to buy the monthly tickets for the train and had dinners in local restaurants. My language skill and communication skill were hugely improved.

I am confident to deliver the best service to the customers in your shop with those skills.

I enjoyed the interaction with people especially foreign tourists. I would like to have the opportunity to practice my English and meet different people again.

My term finishes on 25th February until 30th March. I am available in the whole period.

I am looking forward to your reply.

Yours faithfully.
Peter Parker

你都咁勁 點同你溫

勁就唔洗溫啦

返去睇下先

咁勁

睇下會唔會好一點
文章結構有改善空間

上兩個月裸考overall 7留名
香港人要靠reading listening 拉嫁啦
Writing speaking 唔好睇得自己咁高

[/quote]
睇下會唔會好一點
文章結構有改善空間[/quote]
今晚消化下

依家考IELTS 講overall 冇咩意思

我overall 同細分滿足到我報既野咪得囉

又係wor

Writing

* 60分鐘
* Task 1
- 至少150字
- 問題種類: line graph, bar chart, pie chart, table, map, process/ flow charter

有啲譯得唔係咁好，但highlight咗重點
* 文章完成度 Task Achievement
- 能夠正確地按照指示
- 能夠寫到明確同相關既描述
- 集中係圖表上既重要趨勢

9分:
- 完全滿足到問題既要求
- 明確、詳盡回應問題
8分:
- 涵蓋哂問題既要求
- 清晰地表達、突顯同顯示重點
7分:
- 涵蓋問題既要求
- 清晰咁表達到主要趨勢、差異或階段既概述
- 清晰咁表達同突顯到重點，但需要更充分既說明
6分:
- 處理到問題既要求
- 概述 係有適當地選擇寫咩落去
- 表達同充分咁突顯到重點，但細節位可能唔相關、唔適當或者唔正確

* Coherence字句連貫 & Cohesion 語意連貫
- 用適當既結構寫出文章
- 有邏輯地用連接詞去連接句子同段落

9分:
- 通順
- 有技巧地處理段落
8分:
- 有系統同邏輯地提出論點
- 連貫性處理得好
- 適當地用段落
7分:
- 有邏輯地組織論點
- 有清晰咁循序漸進
- 適當地用連接詞/指標詞，但有出現過量/過少既情況
6分:
- 連貫地編排想法同有清晰咁循序漸進
- 有效咁用連接詞，但句子間會出現唔正確既連貫詞。
- Referencing唔夠清晰或唔適當

* 詞彙 Lexical Resource
- 自然及廣泛地用詞彙
- 正確串字同用適當既詞型

9分:
- 自然及廣泛地運用詞彙
- 小錯誤係罕見
8分:
- 流暢同靈活地用廣泛既詞彙[gold]去表達精確既意思
- 有技巧地[gold]用唔常見既字，但偶爾會有唔正確既選字或搭配
- 串錯字同用錯詞型(例:名詞->動詞)係罕見
7分:
- 足夠既詞彙
- 用唔常見既詞，注意到有意識地處理風格同搭配
- 間中有錯既選字、串錯或用錯詞型
6分:
- 充足既詞彙
- 嘗試用唔常見既詞彙，但唔正確
- 串錯字或用錯詞型，但唔大影響

* 文法準確性 Grammatical Range & Accuracy
- 適當同正確既文法
- 使用不同句子結構

9分:
- 靈活同準確地用廣泛既結構
- 小錯誤係罕見
8分:
- 用廣泛既結構
- 大部分既句子係無錯誤
- 偶爾有錯或唔正確既用法
7分:
- 有各樣既結構
- 句子經常都係無錯
- 文法同標點符號都掌握得好好，但會有少錯
6分:
- 有混合咁用simple同complex句子
- 文法同標點符號都會有錯，但唔大影響

* Task 2
- 至少250字
- Task 2既分係Task 1既兩倍
- 申論題
- 提出同辯解意見
- 辯論
- 評估同挑戰想法、證據同論證
- 討論主題: 問題會提出意見或論點
- 討論議題需要兩至三個論點，再舉證

Task Achievement
- 提一個有邏輯既明確立場，有充分既論點
- 用自身經歷同理由去支持你既論點
- 集中係主題/問題，唔好離題

9分:
- 完全滿足到問題要求
- 提出充分既立場去回答問題，提出相關、非常詳細同非常充分既想法
8分:
- 充分滿足到問題要求
- 回應係相關、詳細同充分既想法
7分:
- 答到問題既要求
- 清晰既立場
- 表達出主意，有詳細同論述，但會過份摡括或者論點無焦點
6分:
- 答到問題，但有啲地方會有更充分討論
- 相關既立場，但總結唔清晰、重覆
- 相關既主意，但唔清晰或唔夠充分

Coherence & Cohesion
9分: 同上
8分: 同上
7分: 同上
- 每段都有清晰既主句
6分: 同上

Lexical Resource
9分: 同上
8分: 同上
7分: 同上
6分: 同上

Grammatical Range & Accuracy
9分: 同上
8分: 同上
7分: 同上
- 用不同既複雜句子結構
6分: 同上

Task 1:

- 通常有太多資料，所以集中係重點同明顯既趨勢
- 時態 (靜態定隨時間改變?)
- 多變化既詞彙、用同義詞
- 例: jobs -> occupations, types of employment/work
- 唔好將問題搬問題搬字過紙
- 唔洗俾自己意見，只需要睇到咩就寫咩
- 總體趨勢，包含數字 (無寫數字或太多數字，得5分)

1. 圖表題
文章結構:

Introduction
- 描述題目 (重點: 要換下啲字)
- 描述總體趨勢

Body
- 仔細描述 (需要數據支持)
- 最多、第二最多、最少同不規則

Conclusion
- 總結

2. Process/ flow chart
- 明白重要既階段
- 需要寫全部既階段
- 留意同時間發生既步驟
- 需要用連接詞去表達順序

文章結構:
Introduction
概述整體既功能

Body
有邏輯地形容過程

3. Object/ how something works
- 明白件物件如何運作
- 集中係重要特徵

Structure:
Introduction
簡單描述物件既結構同作用

Body:
一步一步形容運作

4. Map

Task2:
- 間低重點
- 睇清楚題目，答案要寫咩
- 無咩焦點，太概括
- 善用連接詞 可得7分

Planning:
- 論點 + 個人經歷
- 選擇論點同主題句
- 每個論點既論據

論文陳述 (Thesis statement):
例: In this essay, I will examine both sides of the issue in detail, before stating why I believe this is a negative development.
The essay will...
In this essay, I will

總結:
- 重述意見
- 總結要結

問題類別
1. 意見 (同意/不同意)
- What is your opinion?
- Do you agree or disagree?
- To what extend do you agree or disagree?
- Direct question

Introduction:
重新描述問題
Thesis statement
大綱 - 你將會講既重點

Body 1:
主題句
解釋
再解釋

Body 2

Conclusion:
總結

2. 優點同缺點
- Discuss the advantages and disadvantages.
- Discuss the advantages and disadvantages and give your opinions.

Introduction:
重新描述問題
大綱

Body 1:
優點
解釋
例子
結果

Body 2

Conclusion:
總結/概要
意見

3. 問題同解決方案
- Problem and solution
- Cause and solution

Introduction:
重新描述問題
大綱

Body 1:
問題
解釋
結果
例子

Body 2

Conclusion:
總結
提議/ 預測結果 (需小心)

4. 討論
- statement

Introduction:
重新描述問題 + 兩方觀點
Thesis statement
大綱

Body 1:
第一觀點
討論
同意或不同意既原因
例子去支持你既觀點

Body 2
例: Another reason for the decline in academic standard is... (NOT another reason is ...)

Conclusion:
總結
說明邊一個觀點較重要

5. 2條問題
- statement + 2 questions

Introduction:
重新描述背景
概述兩條問題

Body 1:
直接回答第一條問題
解釋
再解釋
例子

Body 2
直接回答第二條問題
解釋
再解釋
例子

Conclusion:
總結

If people are not laughing at your goals,
your goals are too small.

共勉之

參考左大家意見，改左第一篇

Dear Mr. White,

I am Peter Parker and I have enrolled in the summer course of "ABC" college to study English. I am writing to complain about the accommodation provided by the school and to request a rearrangement.

I am living with 3 other students. As they are having a summer break of their study, it seems that they are in a holiday mood. They come back very late and make a lot of noise. I have been woken up by them at the mid-night frequently and my rest has been interrupted, so has my study.

I cannot focus in the classes due to insufficient sleep, especially in morning lessons. That results in my poor performance in quizzes.

It is a big contrast to my expectation that I was anticipating students who were respectful, helpful and hard-working. As such, we could discuss the lesson content, assist each other and get enough rest.

I am wondering if you could arrange another apartment for me to live with my coursemates who share the same schedule and goals. Therefore, we can minimize the disturbance of rest and study together after lesson.

I am looking forward to your reply.

Yours sincerely,
Peter Parker

7仔留明

好緊張 星期六考
又失眠又剩
Reading好唔穩定 heading 6題錯4題
做極都係咁
Writing就淨係睇過背過下少少structure
本身想靠reading listening拉分 molamola

媽我得啦
9 9 7 7 無想像過有咁易 可能係我好好彩啦

賽後報告
淨係操過一次writing同幾次reading
最後結果係 lis7 read8 writting6.5 speak6.5
overall7
listening真係要專心 自己有一題發左夢 就咁miss左
writing用左半粒鐘做part a 好彩最後夠鐘做part b
speaking係鬼佬 其實覺得自己講得幾好 反而得6.5 我諗係因為第三part無乜point
最後 大家要加油

留名 想6月考
溫緊writing
aim overall 有7.5

以marking scheme睇
句子多啲連接兼長啲
作之前諗下有咩深字可用
tonality 方面要用多啲 could, would, may, might
passive voice 用多啲代替 I

加油

online幾時先有得睇結果

Task 1 至少寫150字 封信好似開始有啲太長
Fulfill到問題個三個points 同埋有focus就得
同埋task 2 既分係task 1既兩倍

7.0 8.0 6.0 6.0overall都係7.0謝天謝地啦都要不過要全部components過6.5先有用

多謝大家意見
呢兩日溫下書 先再寫過

岩岩考完

You live in a room in college which you share with another student. You find it very difficult to work there because he or she always has friends visiting. They have parties in the room and sometimes borrow your things without asking you.

Write a letter to the Accommodation Officer at the college and ask for a new room next term. You would prefer a single room. Explain your reasons.

Dear Sir/Madam,

I am Peter Park and one of the students living in the rooms provided by the college. I am writing to express my dissatisfaction with my roommate and request a new room next term.

First, my roommate always bring friends to our room and have parties. He even invited three friends to our room and the night before the final exams. My concentration level was dropped by the noise made by them.

Moreover, my things have been disappeared and later I was told that he took them without my consent. My calculator was disappeared right before my mathematics class. I had to do the calculation by bare hand during the lesson.

I am afraid that my academic result will drop due to the disturbances. It would be appreciated if you could arrange another room for me next term. A single room is preferred to avoid the same problem.

I am looking forward to hearing from you.

Yours faithfully,
Peter Parker

求comment

夜啲幫你睇下

樓主考完ielts 未

未 仲有十幾日先考

賽後報告
8 8.5 6.5 6.5 LRWS
第一次考算係咁

writing
想問下你地點練writing

屌拿星 考左兩次 writing都唔到7
好想死 到底點解 明明已經背曬d鏈接詞

唔知報top-up仲黎唔黎得切重考呢

writing睇倒grammar 句子連接 結構 用字 表達 各方面既嘢都會評核 可以話最容易最赤裸裸反映倒英文水平

另外 背咗啲罐頭好型既句子兼寫埋落去應該會高分
呢個當然係會加分 但如果考官同時見倒好多其他文法錯誤 佢都會覺得你係死背多過真係有咁既水平

小弟愚見
最基本每個禮拜都寫一篇長文同短文
加 學(背)一啲生字 專攻搞錯咗或弱既問題
係最快可以整體提升水平

樓主有講過篇嘢搞到好長同task2多分啲
CE 同AL篇文大概要600-800字?(唔記得)
不過未聽過有人 寫佢要你寫既字數攞倒A/5* (當然可能有 而唔知)
攞A既起碼寫多一半甚至一倍1000-1500字
當年考IELTS 我都寫多過佢要求既字數

當然你可以話寫得多錯得多
啲時間點分配 寫倒佢要求就得 有咩咁多要寫 宜家考英文唔係考字數 等等等等

呢個可以留俾各位作取捨

有冇巴打聽日考
Reading 啲分成日都有波動，一時好低一時又高返，好驚炒reading

屌 writing 6.5分...

巴打我同你幾乎一樣
利申 又係第一次考

Writing Task 1
個文章結構之前講過 今次詳細啲講 有埋例子

圖表題文章結構 (Bar chart, pie chart, graph)

1) Introduction
- 描述題目 (重點: 要換下啲字)
- 描述總體趨勢

2) Body
- 仔細描述 (需要數據支持)
- 最多、第二最多、最少同不規則

更正： 唔需要總結!

1a) Introduction
描述題目呢part最主要係表達到What + When + Where
同埋要轉下啲字

最常見既開頭有：
The graph shows/gives/ provides information about …
The chart shows/ illustrates /describes …
The graphs compare … with …

例子：
Q: The bar chart shows the divorce rates in two European countries from 2011 to 2015.
A: The bar chart provides information about divorces/ the statistics on divorces / number of divorces/ percentage of divorces in Finland and Sweden between 2011 and 2015.
其實個意思係一樣
問題用Two countries 你就可以寫個國家名出黎

Q: The pie chart below shows the main reasons why agricultural land become less productive. The table shows how these causes affected three regions of the world during the 1990s.
A: The pie chart displays the principal causes of farming land deterioration while the table illustrates how North America, Europe and Oceania were affected by these factors in the 1990s.

Q: The graph and table below give information about water use worldwide and water consumption in 2 different countries.
A: The charts compare the amount of water used for agriculture, industry and homes around the world and the use of water in Brazil and Congo.

1b)描述總體趨勢(Overview)
- 個General trend 係好似第一印象咁，第一眼留意到啲咩
- 唔好寫數字、百分比、數量
- 通常會用過去式，但留意有無年份

Overall, Sweden experienced a downward trend while Finland showed an upward trend throughout the period. The divorce rates for both countries had some fluctuations. Although Finland initially has a lower percentage, there were more divorces in Sweden at the end of the period.

In general, fossil fuels are the dominant types of energy and this trend will continue in the future. Nuclear and renewable energy sources have a relatively small proportion of the total energy use. However, there is a notable gradual increase in use of sustainable energy.

既例子
It is clear that calls made via local, fixed lines were the most popular type, in terms of overall usage, throughout the period shown. The lowest figures on the chart are for mobile calls, but this category also saw the most dramatic increase in user minutes.

2) Body
- 仔細、詳細描述 (需要數據支持，無數據支持得5分)
- 最多、第二最多、最少同不規則
- 比較、對比 ＋ 主要特點
- 連接詞(e.g. while, whereas, as opposed to, compared to/ in comparison with)

我覺得有用既詞語
講趨勢:
Increase trend:
Verb: rise, increase, go up, rocket
Noun: a rise, an increase, an upward trend

Gradual increase:
Noun: an upward trend, an upward tendency, a ceiling trend

Decrease:
Verb: fall, decrease, go down, reduce, decline, collapse, drop
Noun: A fall, a drop, a decline, a decrease, a downward trend

Gradual decrease:
Noun: a downward trend, a downward tendency, a descending trend

Steadiness:
Verb: unchanged, remain stable/ constant/ the same/ steady, prevail
Noun: a steadiness, a stability, no change

To show steadiness:
Rapid change:
Adverb: rapidly, sharply, quickly, dramatically, significantly
Adjective: rapid, sharp, quick, dramatic, significant

Moderate change:
Adverb: moderately, gradually, progressively
Adjective: moderate, gradual, progressive

Steady:
Adverb: steadily
Adjective: steady

Slight:
Adverb: slightly, slowly, mildly
Adjective: slight, slow, mild

頻率:
Rapid ups and downs:
The price of the raw materials fluctuated for the first three months.

時間:
From… to…
Between … and …
After 2013
By 2013
In 2013
Over the period
During the period
During 2013
In the first half of the year
For the first quarter
During the first decade

Doubled, tripled
Approximately, nearly, roughly,
Almost, about, around.
Just over/ below/ under

圓餅圖 (PIE CHART)
-比較兩個pie charts
-強調最大和最小
-the proportion of …/ the percentage of …

- e.g. Another major factor influencing a move was for formal study with over a quarter of people immigrating. However, interestingly, only a small minority of 4% left for this reason. The proportions of those moving to join a family member were very similar for immigration and emigration, at 15% and 13% respectively.

In contrast, production by coal decreased from 22% to 15% in 1990.

又要報18號再考
將會係第四次

同一日喎

地圖

3 種
1. 形容 1個現今既地圖
2. 形容2 個地圖－ 1個現今、一個未來
3. 形容2個地圖－ 1個現今、一個

第3最常見，有時係會有第2。
但第1應該最罕見，因為無得比較。

- 用passive 講人為既改變
- 講特點同比較

- 文章結構:
第一段 – 描述題目
第二段 – 用兩句左右描述地圖
大概形容下兩個地圖同寫最明顯既不同
住宅多咗定少咗？
樹木多咗定少咗？
變化係好明顯定唔明顯？
基礎設施有無重大改進？
建築和休閒設施點變
第三段－具體變化
第四段－具體變化

＊按時間或位置去組織

- 形容地圖上有既事物 既關係
e.g.
A pier gives access to the island and is linked to the reception building by a vehicle track.
Road & footpaths connect the various parts of the island.
A reception building and a restaurant are at the centre of the island and are linked to accommodation by footpaths.
Small accommodation buildings are arranged in two circles, one to the east of the reception and one to the west.

- 兩個地圖有咩改變？
e.g.
The western and central parts of the island have been developed into a resort while the beach on the western side of the island remains as it was, the area surrounding it has been designed as a swimming area.

有用既詞語：

描述具體的變化:
建築物都有標記 －》只需要寫由過去到而家有咩改變
Building: demolished/ flattened/ renovated/ built/ constructed/ reconstructed/ extended/ expanded/ modernised
e.g. The government demolished the industrial estate and developed a sport ground.
They removed the shops and replaced it with a skyscraper.
A port was constructed at the edge of the river.
The factory in the city centre was knocked down and relocated to the north of the city.
The old warehouses were replaced with new hotels.
The factory was converted into apartments.

Trees & forests: chopped down/ removed/ planted
e.g. The forest was cut-down and replaced with a shopping centre.
The trees were cleared to make way for houses.

Roads, bridges & railways lines: constructed/ expanded/ removed
The main road was extended and a new bridge built over the river.

Leisure facilities: opened
A skate park was set up next to the swimming pool.
A park was developed beside the forest.

• Describe general changes:
Over the period, the area witnessed dramatic changes.
Saw spectacular developments
Changed considerable/ total reconstructed/ transformed/ redeveloped/ rebuilt
Completely modernised.

• 位置:
North, South, East, West
At, in, on, by, beside, to, off, from, next to

屌 今次差0.5分writing
究竟點升上去 無錢再考

新手上路 今日考

巴打咩考場

超有用 25號考

其實大家點解會考?
工作需要? Exchange? 報U?
純粹好奇

報top up
個科講明ielts6.5會有幫助

尖沙咀

做左一本cambridge reading 但一半都岩唔到
有冇易上手既方法
aim overall 6

我覺得reading係鬥多識得多生字

今日考完第一次 覺得時間分配先係最大挑戰

一篇reading有一半字都唔識
都唔知4月8點考

今日考完覺得真正篇reading 易過Cambridge 嗰本嘢好多

點樣易法

Writing Task 2

文章結構：
第一段 (Introduction):
- 重新描述問題
- 陳述意見
- 文章概要

第二段 (Supporting #1):
- 陳述立場一
- 解釋立場
- 例子
- 總結段落

第三段 (Supporting #2):
- 陳述立場二
- 解釋立場
- 例子
- 總結段落

第四段 (Conclusion):
- 總結文章
- 最後想法

＊ 列舉 （詳細啲）
錯誤示範1:
Recent electronic gadgets have …
較好既答案:
Electronic gadgets such as smartphones, laptops and 3 D printers have drastically increased worker productivity.

錯誤示範2:
Serious diseases are recurring matter.

較好既答案:
Serious diseases such as Malaria, Ebola and Dengue Fever bring about a considerable amount of expenses.

有用句子：
1. This essay will analyse this issue using examples from Canada and Australia to demonstrate points and support arguments.

2. It is undeniable that (problem) is one of the most challenging issues in the world.

3. For example, a recent study/ research by … showed …

4. There are also studies being performed on a global level to discover the source of these important problems. One solution proposed by the (global organisation) is to …

5. (The issue) of most countries has grown/ fallen in importance over the past few decades/ years.

6. Numerous studies have consistently found that …

7. To begin, email has made communication, especially abroad, simpler and faster, resulting in numerous benefits for commerce and business

8. Nevertheless, the effects of this new technology have not all been beneficial

9. In addition, the large size of the web has meant that it is nearly impossible to regulate and control.

10. [總結文章] In conclusion, developments in IT have brought many benefits, yet I believe developments relating to new technology are likely to produce many negative effects in the future [最後想法] that must be addressed if we are to avoid damaging impacts on individuals and society.

例子1: (雖然唔係perfect,但個flow係正路)
Q: Government investment in the visual arts, the kind you commonly see in art galleries, is a waste of money. Governments must invest this money in public services instead. To what extent do you agree with this statement?

e.g.
[重新描述問題] Many local governments spend large portions of their budget not only on public services, but also on the visual arts. [陳述意見] Although I agree that it is important to invest in local amenities, I do not think spending on the visual arts is a waste of money. [文章概要] This essay will discuss this issue using examples to support arguments and demonstrate points.

On the one hand, [陳述立場一] spending a significant amount of the government budget on public services is beneficial for society. [解釋立場] Providing for basic amenities, such as hospitals, roads and schools, helps to determine the quality of life that most citizens will have. [例子] For example, a recent survey by Education Today shows that countries that spend more on schools have a population that is higher in literacy, by 65%, compared to those that dedicate no money to education. [總結段落] Therefore, it is apparent that spending on public services is a worthwhile investment for a government.

[立場二] → [解釋] → [例子] → [總結段落]

[總結文章] To sum up, although there are clear benefits of ensuring a large amount of investment goes into public services, I do not believe spending money on the arts is a waste of money as this too provides important benefits. [最後想法] In the future, governments show consider budgeting for both.

1. Room出現咗4次 drop 2次, 諗諗佢
2. Roommate第3身單數 之後個動詞要加-s
3. sentence structure
兩個句子 用and連接應該係同一個subject
例如：
a) I have an apple. I have an orange.
再用and連接
b) I have an apple and an orange.
所以應該係
my roommate always brings friends to our room.
my roommate always has parties.
4. 個名
5. My things 用belongings好似更好 but not a big problem
6. result用drop好似有啲怪 scores, marks用drop會更好

係可以寫多minimal word limit好多架 但係囉 紅字
哎 唔想考呀
未考過CE 同AL呀
不過IELTS對你地考過CE 同AL既人黎講應該易好多

移民

Appeal
想由6.5去7係咪不智/浪費金錢

考過CE AL 唔等於易架
就算u grad完考 勉強先拉倒6 大有人在
聽過有人得5

writing真係好講生字同文法
要靠寫得多

加油樓主

task2 多分啲喎
巴打有冇練

啲字冇咁深，甚至易過dse
但某啲文嘅字體好難睇 屌你篇文啲字已經細，又密，仲要出narrow 加bold

溫左好耐都係得6

listening 平時練習過30
一到考果陣miss 曬d位

writing 出黎個落差又大

想要個6.5咁難…

一直都有睇個post 但冇出聲
啱啱睇左成績
overall 有7 之前考過得6.5 (但啲細分好唔靚)
我都係死咗係writing 到
各位仲未考既加油!!

想問下咁多位巴絲， 小弟25/2考左ielts, speaking 撞到華人女考官，等 5，自問講得唔差，應該會有6，如果appeal會唔會好不智？如果appeal會唔會有機會係鬼佬改番?

利申，如果speaking升到6既話overall可以升 0.5

而家成績係?

6.5 6 6.5 5

writing speaking 好似點都上唔到7或以上
求指點
小弟上次考
8.0 9.0 6.5 6.5 overall 7.5

重考仲快過appeal,appeal好煩

三月十八日考留名

SAME HERE

有冇一樣未考嘅巴絲打一齊加下油
之前一直覺得仲有好多時間可以慢慢溫
點知早幾日就收到佢EMAIL同SMS提我18號要考啦

same here, 好淆底

IELTS Writing 真係好難拎到7分 6.5同7中間個range太闊 少少失誤都跌返去6.5

利申：考極都係6.5

Me too

唔知係咪真
不過聽聞係會有second examiner 聽speaking
如果好有信心既 不妨試下appeal
但由5跳兩級 你諗下先

3月18號第四次考 只求全7

hi

hi city psy 巴打

有7.5夠做啦 恭喜定你先都得啦

non ju冇絕對既 一齊加油

我想問你地係邊到搵pp?我只係搵到practice paper

點解我做Listening
Section4最高分其次Section3, 4>3>2=1
有無人係咁?? 好奇怪

次次都係Section1,2拉低左, 而家次次都26,27分左右

Task 2 exercise

Some people think the technology make life complex so we should make our life simpler without using technology.

To what extent, do u agree or disagree??

It is often argued that technology complicates our life and we should not use the technology to have a simpler life. This essay will argue that despite the fact that there are disadvantages, the advantages of technology outweigh the disadvantages.

Technology plays an important role in our life that we have to use it in almost every aspect for higher efficiency and convenience. For examples, video meetings on computers and mobile devices have been a popular substitute of in-person meeting and electronic banking has replaced the paper work to clear credit card bills and borrow a loan. When I was in college, the intranet was the main method professors used to collect homework and distributes notes. The professor’s workload was reduced and student could have a faster response from the teachers.

Some critics say that our life is too complex with technology as it makes information available all the time, people is lack of the capacity to focus and relax. Therefore, we should go back to the old days without technology. However, it depends on personal references. People are the users of technology and they could turn it off anytime. Lots of people switch off their phone and refuse to receive calls and messages when sleeping and having holiday.

In conclusion, technology could keep people distracted and lead to a complex life but it is too essential in our daily life including work and education to save our time and boost efficiency. People should use it every day and control the portion of technology in their time. (257 words)

求 comment

改左啲低級錯誤
Task 2 exercise

Some people think the technology make life complex so we should make our life simpler without using technology.

To what extent, do u agree or disagree??

It is often argued that technology complicates our life and we should not use the technology to have a simpler life. This essay will argue that despite the fact that there are disadvantages, the advantages of technology outweigh the disadvantages.

Technology plays an important role in our life that we have to use it in almost every aspect for higher efficiency and convenience. For examples, video meetings on computers and mobile devices have been a popular substitute of in-person meeting and electronic banking has replaced the paper work to clear credit card bills and borrow a loan. When I was in college, the intranet was the main method professors used to collect homework and distribute notes. The professor’s workload was reduced and student could have a faster response from the teachers.

Some critics say that our life is too complex with technology as it makes information available all the time, people are lack of the capacity to focus and relax. Therefore, we should go back to the old days without technology. However, it depends on personal references. People are the users of technology and they could turn it off anytime. Lots of people switch off their phone and refuse to receive calls and messages when sleeping and having holiday.

In conclusion, technology could keep people distracted and lead to a complex life but it is too essential in our daily life including work and education to save our time and boost efficiency. People should use it every day and control the portion of technology in their time. (257 words)

搵題目 可以用雅思哥 app 啲考生考完會upload返上去

含德鳷厚髀瘀赤紫召喚
我今個星期考啦 無咩時間

tg heyiug

講低你想要咩comment

睇完幾位巴打PM既文之後
我歸納左以下幾點 應該係大家考極都係徘徊6-6.5既原因

1. 深vocab, J phrase (我寫左乜乜柒柒應該會高分架喎)
係其他post我都有講過下 有好多時你用個字看似好難
或者你篇野冇啦啦有句好型J出血既句子 但係當你好普通既grammar都經常錯既話
考官一睇就睇得出你係背 冇料扮四條 (姐係你用個名牌銀包但係入面冇卡冇錢)
再者好多時用個D字都係用錯 有D字係用係人身上

2. word choice/sentence structure
唔夠兩句就people, many people, a lot of people xxx，好似去濕way this this this咁
句子結構太過簡單(短，同明明可以連埋既句子分開左兩句)
e.g I am Richard. I am 77 years old. 普通傾計都仲可以
冇複雜既句子都係上唔倒7分

其中一個解決方法就係將句子轉倒passive voice就轉啦
教學:

3. 篇野既structure (我夠知係intro+兩個points+conclusion啦)
樓主有講過多數task 2 有咩題種 唔再多講
寫argumentative文章 係需要有一個清晰既脈絡 等個考官follow倒
而我睇過好幾篇都係比較弱
intro 唔係就咁抄番條問題落去就叫intro
conclusion唔係就咁抄番兩個point寫過乜再加intro就等於conclusion

睇下人地點處理

4. 論點
task 2要寫既意見，好處唔好處，解決方法等等
留意番係計分的 堅係要認真諗下 唔好以為作D 19 point 就過倒骨
咁樣係task achievement會低分 因為你d ideas 冇basis同唔夠support 令到篇文鳩鳩地

5. Grammar
Chinglish
留意番你用廣東話諗 諗完之後就寫做英文 有一半機會犯錯

articles (a/an/the)
記住唔係乜撚都要加the e.g society
a e i o u 用 an

tense
唔識用個D tense就唔好勉強喇 隔硬用只會搞到個意思都唔同晒
仲有 present tense, i you we they 後面個verb係唔洗加s
he she it 先要

再現實地po多次各banding既要求
留意番語文唔係兩三日就搞惦倒既事

Marking Scheme - Task 1

Marking Scheme - Task 2

你地想要既7分範文 (呢篇唔錯)

樓主同幾位巴打都係今個禮拜六考
祝大家好運

有無人覺得Academic Writing Task 1 Diagram好難？

我都知好膠 但有無tips點樣寫 個organisation唔會太亂？

搵到啦
1) Describe key stages in the process in a logical order, making comparisons where appropriate.
2) Use suitable words and phrases to structure and link the process clearly.
3) Remember to include an overview summerising the main features of the process.
4) Vary your vocabulary and use your own words as far as possible.

祝樓主好運

我睇完樓上個webpage. 又作多左篇

希望大家評下分 同改下最唔通順 嘅句子

Many young people today leave school with a negative attitude towards learning. Why? What can be done to encourage a positive attitude to learning in young people?

The number of dropouts from school is large and many of them hold a negative attitude towards learning. The main reason behind the phenomenon is the different needs of student are neglected by the mainstream education. The Industrial-oriented education should be made an option to fulfill their needs.

Most students who left the school think traditional study is irrelevant to daily life and find study does not help them to get a job. The syllabuses of course are often pure theoretic or exam-oriented that leaning to prepare student for getting a place in universities and doing research. Teenagers who do not aim at tertiary education or being a researcher find study in school is a waste of their time. For example, students study skills to the skills to solve mathematics questions that they seldom use after graduation. Therefore, some of them are not willing to learn and quit study.

To tackle this problem, the government and schools should offer alternative courses which are occupation-orientated. The curricula of the courses equip the students for future workplace and hunting an entry position of the industry. The different needs of pupils could be catered and they are self-motivated to learn. For instances, teenagers who opted to join building-apprentice courses in Hong Kong, are found more driven than when they were in mainstream education.

In conclusion, traditional study does not suit all youngsters is the main reason why many young people leave school and are reluctant to study. Vocational studies should be advocated as an alternative to help them achieve their personal goals and they will have more incentives to learn. (267 words)

小弟考過兩次ielts 都係差dd 先6.5
第一次 6 6.5 6 6
第二次 5.5 7 6 6
每次都做左大約3本ex 先出去考 平時做ex 個分數都唔低..唔知點解考試果陣 listening 會咁差

有咩方法可以突破到呢個樽頸位 小弟來緊要考到6.5 先可以meet到大學offer

有無試下聽多啲 eg ted talk, BBC news?
聽多啲深啲既英文
通常listening reading 最易拉高啲分

You too bro

之前考過9 8.5 7 6 = 7.5
不過過咗期 前排無聊再裸考多次
變咗7.5 9 7.5 7.5 = 8
listening
太耐冇做 第一段錄音已經聽漏兩格

勁

留名
考極 reading同listening都8.5
writing得6.5

加油
每日一篇

Listening 我會喺準備果時用中文寫定啲keywords喺個問題隔離
同埋做定心理準備task 4會明顯快過task 1-3好多

利申 listening 9

聽日考試既大家 加油

好少接觸英文:(

聽日考，好緊張

感謝樓主
呢一個月一直追住呢個po黎温
聽日考第二次
希望過到6
樓主加油

咁你咪要開始接觸多啲囉 唔係你估有咩速成方法 language唔接觸多啲點改善

各位今日考既巴打同樓主加油

等樓主考完 上水

有無人有做road to ielts d mock 第二份開始難過Cambridge 勁多 係咪我問題

之前唔係有人講過Cambridge paper 真係易好多㗎咩？

考成點呀？

聽日考speaking

希望唔使再考過

上面好似見到有人話真果份易過cambridge既

出咗成績…writing speaking真係好難攞高分

Writing題目係咩野

Task 1 line graph
The expenditure U.S. Government use on research. Health, other, space, general science 仲有一個唔記得

Task 2
Some think that dangerous sports should be banned. Others think that people should have the freedom.
Discuss your views and ....

唔記得exact phrases係咩 大概係咁

前一個月睇完呢個post就去裸考
最後 overall 7.5
Listening 8.5
Reading 8
Speaking 6.5
Writing 6.5
以一個英文系major來講其實係咪算考得差

Reading 咩主題？

我只係記得最後個篇係講honeybees同埋對agricultural 既影響

第二篇係講supermarket用唔同softwares 去keep tracks of customers' behaviours.

第一篇 未諗到

睇你平時用得多唔多同有無考試技巧架啫

silver串左silvir
其他大致都ok

第一篇好似係講solar power乜鬼

係呀 有間eight16既公司係kenya搞solar energy

係邊個既生日？ 我發咗夢

屌 athlete串左做athelete
影響係咪會好大

Grammatical Range & Accuracy唔會有9分
我睇錯時間 以為夠鐘 點知仲有十分鐘
算啦 唔好諗啦 準備聽日仲好

好緊張 呢家去緊試場

而家

唔係香港

屌 咁都串錯
等陣考speaking

哦 good luck

你又唔係香港？

大家ielts加油 good luck 遇到啲好人考官

屌
撞到上次比我6分個考官

咩人？

印度人 搞到成個part 2 er左好耐 炒得好金
我唔係係香港考

冇聽錯係husband

佢發音好重口音？

頭先考完 speaking5硬

仲要係UKVI 俾返2000蚊我

留名 利申：CMI出身唔知依家考有冇6.5

唔係 上次佢比我6 好大壓力

試下投其所好 主動講多啲野 會高分啲

唉
我唔想再考多一次

祼考 8.5 8 6.5 6.5 = 7.5
Writing speaking 比預期低 有啲難度
利申一大

考完speaking啦 鬼婆考官
未入房已經錄緊音

第一part問我係邊個國家黎
第二part就問 relaxing place

係就好啦
我靠佢之後話 我husband鍾意紅色 撞下答案

Diu 突然之間諗起個鬼婆寫咗堆數字
其中兩個係 6 同1.5

Sor 樓主係由咩分想變到咩分？

3月頭考咗，考前一個星期有溫過下reading 同listening
結果8 9 6 6.5 LRWS
Writing 同speaking果然好難突破到7

竟然... Writin我同意難突破但Speaking入去9Up 7.5

*Writing

可能我太緊張
一緊張講嘢就亂哂

考一次好貴

報左5月6號考....希望考到6.5

4月8考咩都未prep過 如何速成

每日作一篇 作到考個日

有無人聽日考

我

處女留言
睇咗呢個post好耐，滿心歡喜諗住溫定ielts去exchange，點知無獎學金
有冇人可以比意見我，一個女仔扲三皮嘢去英國讀leeds summer school一個月去唔去得過

攞個三皮嘢去歐遊一個月好過啦
得到既嘢多過summer school學既嘢多多聲

溫成點
第一次考好緊張
有無人聽日富豪九龍考

好驚speaking and writing
只求6.5

我都係
依兩份無信心6.5

咁點解唔報KCL LSE或者Cambridge summer school? 價錢差唔多

Speaking 我係主動lead番個考官 個考官應該問唔哂佢本身prep既題目
利申：冇外國口音 好好彩咁有speaking 8.5

巴打本身英文係咪好好？

我grammar唔係咁好 不過睇好多英美劇 時事評網等
果時個考官係英國人，條問題係我最中意邊個香港名人。我話我好少睇香港劇，但我好中某意個英國時事評論員，所以同佢講我點解中意果個英國名人 lol 佢點曬頭咁幾認同我講啲野咁

咁巴打其他成績如何

IELTS都係靠小心同埋好冇運撞到好topic好考官 個成績同英文實力無關
L9 R9 W7 S8.5 writing 做唔哂task 2

巴打好謙虛

自問學渣，所以只係實話實說
其實好多eng lit translation dean list IELTS分都未必高
所以外在因素真係睇好冇運
能控制既就係要小心啲做題目、check卷、做幾次練習

話就我考果時隔離坐左個ABC，操完美英式發音。佢reading 35-40分鐘就做完卷，之後去完廁所返黎直接扒底訓覺。交卷果時我見佢有啲要答"correct" "wrong" 既問題佢寫左 "true" "false" 咁就冇左至少一個sub grade

本來想讀定啲credit，yr4 唔使咁辛苦
Anyway thank you

因為上年學校有人去過leeds，又有宣傳talk
我又真係無諗過有其他可以報

聽日考ielts 好驚reading岀太難 希望唔好再錯D minor mistake 順順利利全部有7以上就最好

speaking考完第一part見到佢係張紙寫6.25係咩意思

2 weeks 後就知

7號
考到6大學有得claim 6.5 5舊水

琴日reading 好難
試已炒

ielts冇乜點練 但最後拎6

我都覺 做唔晒

Overall 7.5

speaking 得6.5，speaking真係香港人最弱既地方

易到嘔

英文得2考唔考到5.5
預咗考唔到香港大學
諗住去uk讀fd再上

想請問speaking 可以點温？

我四年前考過
8.5 ,7 ,6.5, 6 overall7

嚟緊4月8號要考多次
太耐冇操好擔心

澳洲撚，上個月考咗兩次，L8.5 R8.5 W6.5 S7.5
目標aim全7, 灰到爆

Down 個APP 叫雅思哥

入面有蝗錄下音咁....又會有model answer / 題目
命中率都幾高

Speaking 好擔心

speaking盡量lead住個examiner
或者引導佢問你prep咗想講既嘢

首先
一分鐘內介紹自己 臨尾加一啲日常既嘢

例如
i like reading books in my spare time - 你睇過一本好睇既書
i like travelling around the world - 你去過最鍾意既一個地方
i like xxx in my spare time - 興趣
i would like to be a 7head in the future - 志願
+
一個影響倒你既人 （真係出名個個都識先好講；亦唔好講講下講政治嘢）

諗下點樣介紹同有咩可以講仔細啲

再
例如佢問你讀書番學有咩趣事 有咩活動參加過
你可以話 nothing really special, BUT 講番上面個堆嘢
i recently read a book about xxxxx,
i just went to xxxx, a really nice place
i do like xxxx
+
maybe i can share something about that

8月再戰ielts

想請問樓主

如果唔急住考 ielts，甚至唔考都得

又想操好英文寫作能力

最重要想提升個份sense同埋文章結構，

有無咩建議

Writing 練極都係6-6.5

見你都大學畢業
睇多啲書/文章先 增加詞彙庫既詞彙
睇你自己對咩有興趣
我自己鍾意心理學 會睇啲心理學既書
同埋一開始簡啲易啲既睇
一開始就睇啲好難 下下要查字典會好快無動力
睇多啲唔同style既會更好 學到點用字
Informal既 可以去外國forum e.g. reddit

Grammar對寫作好重要
傳統學grammar方法 通常都係操exercises
自學用呢個方法最穩陣
會知個正確答案 同埋要睇返 要明點解錯
買本exercise 好過上網搵
我個friend就係咁學 仲po埋上Facebook
但連個問題都錯grammar

最後就緊係寫多啲
以前會寫日記

暫時諗到呢啲

最撚難都係 writing
一個鐘點撚樣做咁多嘢

唔該巴打

四月尾考路過 目標全7

Form5考ielts大家點睇

我派左成績啦overall拎6
不過我去外國讀書拎6就夠
前一晚先跟住呢個po啲野做
2年前考我5今年有6已經滿足
我知我冇出色

今年一月第一次裸考得5

reading 5 . writing 5 . listening 5. speaking 5.5

之後温足一個月 3.18考多次

r 7 . w 5 . lis 5.5 . s 5 overall得5.5

但我感覺拎5個兩份卷表現都比上一次好
樓主覺得我appeal機會大唔大？
email問過ielts個邊話有一份升0.5就上捨入做6分
覺得再考reading就冇7咁好彩

考咗2次UKVI 都係得L8 R8 W6 S7 O7.5
Writing part one已經背唒sentence patterns，但係part two每次一見到題目就呆唒完全唔識入手 有咩方法練好啲

五月頭考路過 目標起碼7.5

overall 7.5 唔難
全7 難好撚多

個frd話好易
有時覺得佢fake我。。。因為佢本身就係人肉字典

就考啦

全7好難呀

留名，因想個報degree 讀要考IELTS

我想問下idp同普通IELTS個分別係咩 有冇話邊個難啲

有冇巴絲報左ielts prize Asia?

你幾時考？我今個星期六响帝京酒店考

都係星期六 但唔同酒店

作多8篇文 求個心安理得

Lm學野
想免修學校advanced English
唔考IELTS學校唔俾讀 （6.5免修）

香港人黎講最難應該係speaking

唔係 writing都係killer

梗係 Writing 啦

大膽講句
Overall 8 都唔夠全 7 咁難
應該話唔夠全 6.5 咁撚難

唔好爭 兩樣都難 打和

我依家上網搵緊人幫我改ielts 都唔平

from 高登 post

我係reading listening 9
speaking 8.5
writing 6
writing 咩事

巴打又係 18/3 考dangerous sports ???

有進步係好事

呢個睇你自己幾有信心啦
有信心就appeal
你唔appeal可能會後悔 係咪？
我自己會寧願再考過

巴打SPEAKING 點練到8.5?
本身外國返定咩?

練多啲part 2 個分double呀
組織大概都係咁
睇多啲academic既文
至少學到點寫得sophisticated啲
Vocab 多唔多 用得啱唔啱

另外 個point會寫得唔太focused
as in points are being too vague
唔係太答到條問題 寫幾多字都無用

之前講過
Idp 同British council既ielts係一樣
只係舉辦機構唔同

我係澳洲長大 自問writing 唔差
仲要睇過下卷 估唔到咁慘烈
咩標準

巴打是咪因爲想移民先考？

Writing part one 成日捉唔到要寫咩point 應該得5.0

唔知上唔上到6.5
n年前考5757=6

呢家大學要求ielts6.5 或者個死人19 GEPT
否則要讀adv eng 但都要考左先有得讀
當然想一tick過免修埋
下年考 唔知有冇可能 岩岩做reading已經唔係太得

星期六考 希望speaking有6分啦屌
之前考咗兩次都係得5.5 好撚驚考唔到

記得捉多d個人
Part1比少少吹水功

第一次 7.5 8.5 7 7 =7.5
有8好似威啲

之前都覺得speaking好難，但今次覺得好易

星期六考x2

我都29號考 你本身英文底係點？

睇完呢個post，俾我既感覺係全7仲難過總分8

我上一次考8.5 7 6 5.5

可能撞正今次考個鬼佬好人 但條題目都幾簡單講famous people

其實考得高有咩用？
個僱主會因為你８分而唔請另外一個７分？
有冇ＨＲ講解下

如果有用我想再考多次拎８

7. 今年再考，過左期

估唔到ielts出成績同女友既m一樣 會遲

外國男考官，鬼佬係鬆手d,

咁ielts 8 又真係一個merit黎既

如果份工用得多英文，咁就緊係請8果個

係呀，第一次個鬼婆比5我

無人25號考？ 而家唔知幾時有成績
說好的12點前有通知
british council

終於check到 全部6.5

利申：dse得3

樓主好似都係25號考

唔係呀 再早一個星期

聽日有冇人係帝景考

唉 上年有個offer 但要6.5
但溫左三個月考左三次都係5.5
最後果次speaking 5 左
前兩次speaking裸考都5.5
所以speaking真係要靠運氣
今年又有offer 6.5 同6
拎6有信心
但6.5真係好難
因為listening成日緊張搞到好差
同埋真係好難集中到
今年要搵間細型補習班操下卷
7月前希望衝番個6

Speaking 8.5 lm

我offer都無
祝巴打早日考到

thx 唔洗sad 可能好快有
條條大路通羅馬, 做人最緊要有目標

岩岩考完 listening 同reading 都gg 左😞

同路人

Me 3

點解會咁㗎屌你老母 覺得自己好廢

係咪新世界？如果係 其實listening好straight forward喎

Reading passage 3 有啲難

我响帝京考

仲有半個鐘就考啦 好撚驚又考唔到

Speaking ?

reading呀 我喺英國考

Good luck la 9999

有無買過 淘寶d英文course聽？

Lv 4應該輕鬆6.5或以上㗎喎
操下reading 同listening 啦

有冇巴絲今日考speaking
請問問咗啲咩

Holiday
易到唔易

大家覺得今日reading點

part 3 我食咗屎咁睇唔明

我都係 頭果兩篇都算ok
第三篇越睇越on9

reading第3篇最難
有幾題都伏伏地

用太多時間係 s1 同2
s3 無時間同睇唔明
全部鳩撞

我係問what weird things have I done

三月考完
reading gg 7.5
listening 8.5
writing同speaking比預期高左有8.0

淘寶果啲真係有用？

5月13先考
想問下ielts係咪真係淺過dse

你點答

第三篇講咩㗎？

係
真係考能力
dse要技巧
所以英文底好考ielts唔使溫都已經唔會差

我話近期受朋友影響去join choir.....因為為我嚟講，5音不全去choir.....應該好怪 希望吹到.....

對dse lv3或以下既學生會難過dse
對lv4或以上既學生就易過dse

我CONDITION都係6.5
好驚MEET唔到

Writing 5 唔係好難啫 我估
除非你真係英文好差 至少都應該有5.5
有需要tg我

其實我覺得ielts advantage 個網真係好好

今年中五 3月中去考 好懶冇特別操 靠睇樓主打嘅野 好好彩overall 5.5 夠入foundation 所以真係好多謝依到嘅巴絲打其實

樓主考成點？

考前兩個星期操reading 同 writing
好在overall 有7

LM

大家點樣練speaking? 有冇用啲網上service?

拉埋得6.5
抄左writing

上次得6
今次aim6.5 竟然有7

個人覺得真係要溫嘅係得writing, 因為佢要求你寫嘅野同平時差好遠

上年祼考 listening 9 reading 8.5 writing 6 speaking 6 overall 7.5

Writing 點先可以7⋯

冇overall 7

好傷心想死 上年係英國考speaking 8.5 今年係香港考6.5? 對答如流 完全冇dead air

有冇巴絲試過appeal
我其實meet晒offer 但過唔到自己

我想問如果remark 有冇機會仲低分

絲打 你點樣溫架? 我之前都係6 宜家已經溫到頹頹地

絲打分享下心得ok??

Retake 苦苦掙扎緊

請問writing task one係咪主要會出 line graph bar chart同pie chart 炸
連task one都溫唔切過幾日就考

speaking writing 都未溫 我求呢兩份paper有6炸

留明

dse 3細細paper攞唔到6?

speaking可以點考
上網見人分享心得都係話唔好答得一句起兩句止
我keep住有野答,但由頭到尾都被條鬼婆考官終止我回答跳去下一題,最後得5.5
我aim 6分咋,其他卷都達標,係衰呢份要考多次

聽日考...我諗係唔好咁多simple sentences 同grammar 要啱

我都係，你邊到考

有冇巴打22/4考 等緊results

求救 上一次裸考all 5.5但

但offer要6.5 6月頭考多次 可以點操 其實reading係咪只需要不停做就得？唔係好識操

遲你一星期考
係咪唔會早出result?

appeal speaking 成功 7.5 --> 9

我IDP考
岩岩兩點幾上網CHECK到
如果自己親身拎可以10:30 AM 拎到囉

咁撚誇！？

聽日就

要6.5 7月前meet offer 好撚大壓力
2仔底 有無source可以提供

今日考完，writing炒左
題目：People should take health as the duty of the society rather than personal benefit

唔知想點

有無咩網溫ielts好介紹 thanks!!

樓主好叻豬 加油 舊年我係裸考

我都係咁 結果...

講起listening口音

上次去考，我聽到中東口音

除左pp有咩可以雞精

meet ust offer?

新 part 好似係考日本人印度人

會考拎D, 一個月操卷6.5

香港人考IELTS多數都係有入冇出
Reading/Listening爆分
但Writing/Speaking就G9G

output果D野只係少機會練je
俾D信心啦

writing, listening點練好?writing寫完都無人改，唔知岩定錯
上次考，speaking同reading好少少，但都係6同5。Writing, listening就3.5
點先令英文好d 真心求救

writing, use Grammarly
listening = more exercising

仲有冇人要考ielts?

6月24 25考 用網上啲source操，有冇人有Cambridge啲source

我想問大家幾時收到準考證
我係idp報，6月3號考，到而家仲未收到

有冇人收到 ielts invigilator interview

你地係操past paper定係點??
有冇resources??

虛心受教

up

有

閱讀點算好
第3part好攞命 拎得2-3分

自己google搵啦d source, 咁都難就唔好考

ielts最煩就係writing
個marking好撚飄忽完全唔知佢想要d咩

有冇日常要練嘅checklist 有埋resource answer最好

黎近17號考

想知樓主最後考成點？

聽日考啦，只係溫左一個星期想死

Writing 點先7呀

考三次 全部都6.5 但係大學要全7 diu

我上個月考 剩係writing唔過7 appeal緊

17

一take 有7
但我dse writing 5**
反而覺得有啲失望
IELTS writing 真係幾demanding 要摩打手

同埋酒店塊濕鳩枱布搞到又寫得慢 D同柒 D

如果英文好就要睇下marking要你點

我fd writing lv4佢考都8到

咩學校？
通常overall7

啱呀 又要用鉛筆 勁難寫
唉唯有抄下sample essay學下structure啦

垃圾先會考

overall 8 都冇 writing 7 咁難

如果有底就睇下marking啦
作法一向唔同dse咁
一個立場所有原因要係晒同一段兼有連接詞
而且用firstly secondly finally都得

Cambridge

上年考Overall 8.5 留名

有咩就問啦 冇跟Ielts範圍溫 只係純粹當佢一科英文咁溫 太technical嘅嘢唔一定識答

本身公開試咩成績?
咁即係點溫 可唔可以簡介吓

DSE 5**

Reading都係走唔甩做paper 平時唔會點睇英文小說，不過基本上接觸嘅嘢都係英文，例如fb啲post etc，本身對英文有興趣。

Listening 係考dse或者ielts之前就會睇一兩套英文電影唔開字幕，佢每講一句/或者一個scene我就pause跟住睇下聽到幾多講翻出黎。得閒會做吓paper

Oral 同人用英文傾計， 唔係用兒戲或者港式嘅英文。

Writing 通常冇溫，有時會睇下新聞記啲時事example可能到時寫到落去。

平時關於英文嘅興趣係聽英文歌同瘋狂睇戲 同埋成日睇外國新聞或者娛樂gossips

十幾歲人好入唔入入垃圾老人院

細分幾多先岀到8.5?

好似係 9 9 9 7
7係writing

留名跟進

writing寫太多會唔會扣分

唔會 除非你grammar錯曬又成段嘢離題

有冇人今日考左ilets 我想問writing考咩題目

Do you think space toursim is a positive or negative development?

想考ielts，自修過但無咩動力/進度
想報bc果個暑期班唔知好無用

本身vocab唔夠多有無咩書可以介意黎背多d有用既vocab？同埋，writing task 2係點玩法？

我覺得還可以 雖然我諗既points有d鳩
Task 1 做咩題目

上淘寶大把 大陸好多人考 熟曬玩法 d書最緊要唔貴

有fd上過作文班 不過個老師改得好少篇 不如請人改文好過 而且上網咁多source學 學d野差唔多 如果用$可以鞭策到自己都可以去既

考左十幾次IELTS都係唔得 唉

點為之唔得?

how can I practice english speaking and writing? and, is the accent important?

喂咁岩呀
我次次都差0.5

R9 L8.5 S7 W5.5
想死

Reading 9分有咩秘訣可以分享下？

英文畢業正正常常頭兩份都可以 9

英中

即係中中可以返屋企食屎

小弟band 2中中
dse都係4㗎咋

其實如果用到上面退休絲嘅skills 高分真係唔難

咁有時又唔可以用dse直接比較既
讀幾年u咁多readings 睇得多點都有進步既
vocab呢啲嘢識多一隻字就係識多一隻
浸多一年就係浸多一年架啦

HKEAA話dse 5**先=7.5 wo

99 66 拉返平咪 7.5

有冇人知岩大概幾題會有咩grade
今個星期六考，正係操左listening

古代教育d ielts係咪唔上好上

EAA呢個數據已經outdate晒

巴打可唔可以分享下淘邊本好

識人overall 9

雖然呢個post 已經沉咗底 都問下有無人今日考

考成點

我睇一編reading都睇好耐，同埋理解文章內容都係麻麻地有咩方法可以提升睇文既效率？

遲啲要考
2年前考過7.5
今次aim speaking writing 7
reading listening 9

但我好耐無講過英文

其實退休絲考左未最後

Speaking 炒左一半
錢已哂

唉考左 overall 6
又要考多次

諸位何以覺得LISTENING淺，我覺得佢仲深過WRITING，尤其MC

黎緊都要準備自己黎考
等下年報u都多個籌碼

有無人禮拜六考

我呀，加油

有冇人聽日係尖東富豪考？

聽招係千禧考

我想問下你地 做完係坊間買既練習覺得有冇幫助
如果有 可唔可以推薦一兩本
我自己英文就不過不失啦 Dse overall有4
目標全部6.5

未追曬post 如果上面有巴絲講左既話請細力屌

listening 係唔可以只靠聽keywords
因為錄音一定3個選擇都會講齊
你要聽明而唔係聽到某一選擇咁簡單
聽明左就好易做

我去淘寶買老番past paper 都係150蚊5本

內容完全一樣，對過

想問下係咪要print封email

係

有，等緊

Icon條女躁到呢

想問係食flower定flour

唔係flower咩

strong post lm

我都寫左flower

我一開始都係flower 轉咗flour

考過一次overall 7.5

有無人知wiring task 1 同 2個分分別至少有幾多先可以有6.5分

我加左s 唔知會唔會當錯

上面有位巴打post左條link係評分標準 你可以碌翻上去睇睇

睇黎要google下d蠻人食花定粉

係flour

先前無睇到，唔該哂！

有無人知道Listening part 1 幾多hours per week 同有幾多錢 further information 同 application form from 邊到 痴左線今次考第一Part已經聽唔到

Wtf

唔洗 絲打都係今日考？

係呀，我要細分全部6.5...次次都係爭個writing，今次又衰咗...唉

加油
我要全7 今次係最後一次機會
利申 無機會

絲打讀Master?

Undergrad咋
巴打btw

Sorry 巴打 而家undergrad 都要全 7

開始溫緊諗住遲啲考
des f

dse f

今次個大題目我都寫得好差好差 預我自己writing 4.5算

好19

屌 5點鐘考speaking 好驚

我星期一先考

聽日考

Lse?

幫你地打定支強心針先 唔好驚

屌 我真係好撚淆

唔好淆，考完上黎報下平安

係呀

巴打9月去？

Meet唔到offer的
9月中上大學 睇怕都係去insurance

我都收到Offer，9月Entry ，不過係UCL，勁遲先考IELTS，Meet 唔到都唔知點算

我都想全7

Ucl多靚女

Meet唔到個Offer 咩都無用

其實overall 6.5難唔難
今日考完覺得自己收左皮

靠Listening reading 拉高

今日最後果篇文做唔晒

爭好多？

都幾多下
點樣可以練睇快啲 報左29號考多次

BC 最快都要8月29 你先前一次過報今日同29號？

Speaking已考
完左之後佢問我點 我話有啲緊張 佢話但係我完全唔似緊張 仲話我講得幾好 我覺得佢應該係氹9我 然後就比好低分我 因為我一緊張就講到1999 講到好快 諗到咩就即刻講咩 所以我都係打定輸數

同你吹水咁好 男人定女人黎

點都好，恭喜巴打考完，諗起自己聽日考就好緊張

預左第一次炒 咪報定兩次

examiner會即場comment你嘅表現咁有趣，唔怕有錄音咩？

Hope to see you
我都係今年9月

Lse無乜人會上連登
巴打讀乜

琴日考咁早，係咪男考官通常都好人啲

好好彩 係鬼佬黎
係絲打啊 加油呀 聽人講鬼佬鬆手過鬼婆

佢係熄左錄音機同錄影機之後同我吹左幾句水

係嘅咩？ Econ and maths

留留留名

£7000 salary 我有無聽錯

冇聽錯 因為我都寫左7000 不過係$

IELTS要用歐羅

下，真係咖 又無左題

留名學writing

Shit唔好客我

Master有offer到language course不過唔知undergrad有冇 佢有冇send過language center d details比你

Master ielts好似仲底

佢好似問starting salary 所以唔洗x2

全7真係好惡

我寫左7000 per year
係咪37 hours

終於考完speaking，鬼佬邊聽邊笑

咁多巴打有趣事發生 我下午先考

Speaking 同 writing好難

本身個人平時已經少講野
轉數慢
但考嗰時要即時諗野講
重要講英文
好難呀

講到199999

+1

你考左幾點

10

我10點8

巧驚

個考官好似幾唔耐煩咁

Exactly 我係香港人..

我係外國人

我琴日個個係鬼婆 緊張到爆

3個8 6.5左written
完全唔知written test點評分

想拎6.5，但dse得2
係咪難左d

英文Dse1左仲有冇得救？
想試下IELTS

Dse 1 IELTS 5.5都難

咁點算好
真心想學好英文

用半年時間準備 點準備好？
網上太多資料 一定睇唔哂 係咪操卷最直接？

係 不過writing搵到啱嘅marker改真係好難

8/7 考,等聽日出成績加補考

樓主如果會要考既，可以ＴＧ我一齊練習，大家個目標應該相同

我都係七月八號考左 等緊成績 諗應該都要補考

你係咪都係 TST Intercontinental Grand Stanford ?

仲咩會變咗相認post

我放榜嗰日先決定考29號就係考試日好徬徨，得兩個禮拜準備
我要考倒起碼overall 6.5，每份卷6，但係好怕writing冇6 (task 1 20分鐘要作得好都幾難)

唔講啦我出番去温書先

上星期六考完後愈諗愈不安，頭先報左8月12再考

想問巴打要操幾耐考先有7-7.5
Dse 美文level3
想non ju aim cu/ust

唔洗操都有

8月12號仲有位咩

有呀，仲有，你可以去BC個網睇

突然有返 因為我早兩個星期報BC已經冇 得返idp有位

7/7/6/7

writing 正hihi

7 wo

書展邊個出版社有劍橋果本練習？
簡體都ok 因為好貴

1000